【輕鬆睇】一個Bartender嘅故事

何謂酒？
酒，即酒水。
酒之一字，分水酉，指酉時之水。地支十二，酉曰十。酉為西。酉即仲秋，為穀物收成之時。由谷糧所釀製，謂酒。
酒，為醉。醉人之物皆為酒。
酒，為人生、為生死、為真假、為因果、為輪迴。
我係一個Bartender，呢個係一個Bartender嘅故事。

我係一個普通人，或者係一個普通嘅Bartender，我同一般人唔同嘅係，我嘅職業好似好特別，但我同其他人一樣，我都會醉。

每日因為開心，而嚟酒吧尋歡嘅人多，但因為唔開心，而嚟酒吧買醉嘅人都唔少。不過呢啲都同我冇咩關係，我唯一要擔心嘅係老闆有冇錢出糧比我。

我喺一間好普通嘅酒吧返工，有一個好惹火嘅老闆，但就過住好孤寡嘅生活。

我做緊間酒吧叫黃泉，個名好典雅，完全都唔似酒吧，更加似棺材鋪啲名，好唔吉利。但係因為老闆娘就叫碧落，喬碧落，逼落橋。

古乳有暈：「上完碧落下黃泉」，更加多嘅嘢我就唔講喇，唔係就犯洩漏國家機密嘅死罪。

講咗咁耐都唔記得介紹自己，我叫楚緣，楚楚動人嘅楚，緣分嘅緣。唔好記錯，我係一個Bartender。

作為一個Bartender，打滾係夜場當中，自然有比人更加多嘅閱歷同眼力。

通常啲女着到密密實實嚟玩，一定係密實姑娘假正經。着得暴露嚟玩嘅，一睇就知道係player，係公廁，係雞。男嘅落得嚟玩無非都係想呃蝦條啫。

暫時就講住咁多先，齋我講你一定話唔準，係唔係事實就等你落嚟睇下，觀察下，幫襯我order杯酒，咁我又可以抽返啲佣。

你話我物化女性，我諗應該都冇呢回事。

你話要報警？

我諗我應該係醉咗，係非清醒狀態下作出嘅任何言論都係唔構成任何法律效力，呢個係我睇電視喺啲爭產劇學返嚟。我都唔係好清楚，我冇任何補充。

講笑啫，輕鬆少少，咁好嘅夜晚唔好講呢啲掃興嘅說話。

我幫你調杯“開心”，等你可以開心返。

好冇？

你問我嘅工作內容？

好啦，可以同大家講下，作為一個Bartender每日嘅工作流程係點。

首先返到酒吧我地需要換衫呢點唔洗講，之後返到bar檯第一件事係洗手。

洗手好重要，因為一個Bartender最緊要嘅就係對手，我哋嘅一雙手會直接接觸客人嘅飲品，所以一定要洗得好乾淨。

之後fill下啲裝飾品，檸檬、橙、薄荷葉之類嘅嘢。

最後就係等客人order嘢再沖嘢飲，簡單嚟講同水吧冇分別，係有套靚啲嘅制服咁解。

如果你都係唔明，我建議你可以去任何一間餐廳睇下啲水吧點沖野飲，Bartender簡單講就係一個高級水吧仔。

其實我係得閑冇嘢做先上嚟開po，唔係有咩故事想分享，對唔住各位，呃咗你哋。

講笑啫，正文由宜家開始。

我以為係that means you're gay

之前都番酒吧，LM正皮。

希望各位都可以輕輕鬆鬆咁睇呢個故事。
歡迎大家睇故事嘅同時都留言同我傾下計，指正我嘅錯處。
鐘意嘅可以正評鼓勵寫緊文嘅我，唔鐘意我呢個故事嘅希望你可以留言比啲評價我。
我相信唯有百屌先可以成才。

我睇錯左bendtner的故事
幫你推下post啦

大家好，我叫楚緣，楚楚動人嘅楚，緣分嘅緣。我係一個Bartender，我嘅工作係喺漫漫長夜中，撫慰一個個寂寞嘅心靈。所以有時，我覺得比起Bartender，其實我更加似一個導人向善嘅神父。

喺好多時候我都唔洗調酒，雖然鋪頭喺蘭桂坊入面，但因為鋪頭位置偏僻，加上個名又奇怪，以至人流唔係好旺，一晚都冇幾個人入嚟，水靜鵝飛咁。

同其他熱鬧喧囂嘅酒吧相比，黃泉真係黃泉，一片死寂，無人問津。

「但係，我哋唔在乎，因為我哋同其他酒吧唔同，我哋嘅賣點係貼心嘅個人化服務，我哋嘅裝修、酒吧嘅氛圍同格調絕對唔會比其他酒吧差，冇人幫襯絕對係因為位置偏僻啫。」老闆娘每日都係咁安慰大家。

老闆娘芳齡不詳，鋪頭裏面好似冇人知道佢幾多歲，睇落去似20幾，但我估應該有30幾，每次見到佢右手無名指上嘅戒指，都提醒我佢係一個有夫之婦，千祈唔好比佢年輕嘅外表欺騙。但係奇就奇在由我返工開始，從來冇聽過或者見過老闆娘嘅老公，我諗老闆娘或者係人哋嘅二奶。

鋪頭入面冇乜幾個員工，一個Bartender、一個侍應、一個睇場加多個老闆，我地全間鋪頭得四個人，但係相比於我哋客人嘅人數，四個人完全夠服務曬啲客仲有突。

你問我點解會係呢間bar做？我可以同你講完全係一個騙局嚟，比人呃咗入嚟做，咁就做咗幾年。

自幼父母雙亡，住過保良局，之後比親戚接走以為可以過好上嘅日子，結果就唔係咁。我姨姨好錫我，但係姨丈同姨姨嘅仔女唔係好鐘意我。

我覺得虧欠姨姨好多，尤其佢對我就好似親生仔咁看待，放榜嗰日雖然全部及格，但係個分數遠遠都唔夠入大學，唔想成為姨姨嘅負擔，我離家出走。喺中學嘅好朋友介紹下入咗嚟做，之後就係咁啦，做咗幾年都兜踎緊。

個睇場就係我最好嘅中學朋友之一，我哋圍內叫佢猩猩，因為佢真係好似一隻猩猩，同埋佢好鐘意玩屎忽窿，係中學嘅時候開口埋口都係屎忽。

雖然猩猩好鐘意屎忽，但係佢係一個好有義氣嘅人。佢知道我嘅情況之後就介紹咗我入嚟做，雖然辛苦但起碼叫三餐溫飽，有瓦遮頭，學業方面就仍在努力。

你問我啱啱講嘅嘢係唔係吹出嚟？呢啲嘢就算啦，唔好深究，英雄莫問出處啊嘛。真又點，假又點，知道咗又點？

記得第一日嚟到嘅時候，咩都冇講就請咗我，又冇問我識做咩，識唔識調酒。不過就冇人工，每日包三餐同住宿，如果繼續讀書老闆娘就幫我比學費。計計下好似我仲有賺添。

住宿方面，我同老闆娘一齊住，唔好以為好爽，其實啲家頭細務都係我做曬，搞到我一個人打佢兩份工，仲要冇人工。天啊，好慘啊。

多謝睇緊嘅各位，啱啱開po就有人睇，好感動啊。

好啦，存貨清曬啦，收工之後再出文。

啱啱開始做一個Bartender嘅時候咩都好新鮮，因為你每一次嘅調酒，味道都係未知，所以你會有一份期待。

就好似作家唔知道自己作品嘅優劣，期待別人嘅評賞，又驚受到傷害。唔知你嘅心血會唔會啱人哋嘅口味。

但慢慢我就冇再介懷呢樣嘢，本來就冇嘢係可以滿足每一個人嘅要求，一樣嘅配方唔係人人鍾意，每次都有唔同嘅地方先值得人哋嘅期待。

呢翻說話絕對唔係為咗掩飾自己冇學過正統嘅調酒課程而講。

係呢到唔會有餐牌比你揀酒，除咗啤酒有兩三款可以揀，其他需要調製嘅飲品會由Bartender自由發揮，就算你講埋酒名都冇得賣。

我哋嘅酒全部都由心情命名，比如你想叫嘢飲，你可以講要杯”開心”，要杯”失落”。咁我就會調一杯我認為最貼切嘅飲品比你。

呢個係我覺得我自己做緊嘅呢間酒吧得意嘅地方，客人只能被動期待飲品，係呢到所有人都係一樣，但每個人都唔同。

每一樣嘢做得耐，就算當初幾咁熱愛，個感覺始終會唔同。

Bartender做得耐，最大嘅改變應該係自己理念。或者唔只Bartender，仲有好多職業都係，當你比其他人經歷得更多，更豐富。改變嘅地方就越大。

你睇得太清楚個現實社會同人性，你越會抗拒同逃避。

酒精就成為咗其中一個逃生門。

好多人為咗好多原因嚟酒吧，不論佢地嘅動機係咩，係我眼中都係一班可憐人。

可憐嘅地方我唔知，但一定會有更加好嘅方法，而唔係喺呢到沉淪。

自此，我嘅工作就多咗一樣，同客人傾計。

每一個人嘅故事對於其他人嚟講，其實都係一個傳奇。

我想知道佢地嚟酒吧嘅原因，究竟佢地開心或者煩惱緊啲咩。

我從來冇覺得自己係一個救世主，但係我個人天生好奇心重，挖掘人地嘅秘密係我終身事業。

講比我知道你嘅事，唔會令你嘅情況有咩改變，但係能夠令你覺得舒服嘅，歡迎你搵我傾訴。

就係咁，我聽過好多嘅故事，識到好多嘅人，當中都有啲令我幾深刻。

係酒吧裏面有幾樣嘢多。

第一係酒，二係人，三係故事。

雖然我哋每日都唔係坐無虛席，人首先就一定唔多。

但每個人嚟到，都會帶走一杯酒，留底一個故事。

喺酒吧裏面，你可以睇到人所掩飾嘅一面，亦都係最醜陋嘅一面。

但同時人性最光輝嘅一面，最微弱嘅一面又會復甦。

係表面，亦係裏面，好矛盾卻又融洽。

仲記得啱啱翻工嘅時候，成日見到有個女仔嚟坐，有時係自己一個嚟，有時就同男性嚟。

奇怪嘅係佢身邊嘅男性，每一次都唔同。

開頭我都唔知，但有時會見到佢地會有過份嘅親密行為，唔係一個男人，而係每一個男人都係咁。

我諗佢應該係一個唔潔身自愛嘅女仔，係一個壞人。

當時嘅我對於好壞嘅睇法好簡單，合乎道德倫理規範就係好，其他都係壞。

但我深信每個人嘅行為背後一定有佢嘅原因同苦衷。

但作為一個Bartender似乎冇任何權利去監管你嘅客人。

所以我只能夠係心入面嘆息，直到有一次佢主動坐係bar檯前面order嘢飲，就係咁，我知道咗佢叫cici。

cici示意圖

lm

歡迎各位讀者入嚟，盡能力表達自己嘅構思，希望各位會鍾意。

如果覺得故事人物似你嘅，留言同大家分享下。

其實cici嚟得都幾密，差唔多每個禮拜有四五日都係酒吧出現，出現嘅日子大多都都有男伴在旁。

但cici最令我注意嘅地方係佢嘅習慣，雖然佢唔係每次都會order我哋嘅心情特飲，但係每一次order都會點"迷惘"。

一個人再鍾意一種口味，多多少少都會嘗試點其他類型試下，但係佢對於自己嘅口味從一如終，永遠嘅迷惘。

其實"迷惘"類似血腥瑪麗，啫係甜酸苦辣鹹都有，不過我每次調嘅時候落嘅份量都唔一樣，份量嘅拿捏靠我睇佢嘅表情判斷應該甜啲苦啲咁。

其實我自己覺得呢種酒好難飲，因為真係飲到好迷惘，味道由層次分明嘅五味到慢慢變成混合嘅第六味，一啖之後你唔會再想飲第二啖。

到底"迷惘"有咩咁令佢着迷，到底係由人迎合味道，定由味道引領思緒。

直到一次嘅星期六，差唔多嘅時間，差唔多嘅地方。

我沖咗兩杯"迷惘"，我坐係cici平時坐嘅地方。一杯係自己飲，另一杯係用嚟等一個人。

直到高踭鞋聲嘅出現，我知道我要等嘅人出現。

真人真事？想幫襯

如果係真嘅我都想請你飲返杯，雖然故事係真實嘅，但係形式係虛幻嘅。 抱歉，只能係呢到敬你一杯。

輕鬆睇還輕鬆睇，快啲入故事啦

文呢! 飲緊酒睇緊架...

喺六吋高嘅高踭鞋帶領下，而不自覺收緊嘅小腿同大腿，隨住腳步嘅交疊而晃動嘅翹臀。

紅色嘅高踭鞋更顯得皮膚嘅雪白，整齊嘅制服，洽到好處嘅妝容同一頭烏黑秀麗嘅長髮。

我諗呢個係作為Bartender唯一嘅福利，可以係工作嘅同時欣賞不同韻味嘅靚女。

不得不讚賞cici，佢係我見過除老闆娘外，一個幾吸引人目光嘅女性。

並且頗通人情世故，先令佢咁耐以來喺咁多男人身邊遊走。

「唔怕老闆娘扣你人工咩？」

cici見到我咁安逸嘅坐喺到飲嘢，都打趣咗我句。

「老闆娘今日唔舒服，冇嚟睇場咪忙裡偷閒一下咯。」

望住空曠嘅酒吧，我都想有客人幫襯先得㗎。我唔係偷懶啊，係真係冇客啊嘛。

cici望一望個場，嘴角不禁微微上揚。

「等人啊？」

「係啊。」

「咁你等到未啊？」

「應該唔會嚟。」

「介唔介意我坐喺到啊？」

「榮幸至極。」

就係咁無厘頭嘅一問一答，佢坐係我對面嘅空位到。

「飲緊咩啊？」

「迷惘。」

「哦。」

「呢杯請你。」

「多謝。」

佢好自然咁攞起酒杯，輕輕嘅細抿咗一啖。

「唔怕杯嘢比我落過藥咩？」

政府都有呼籲，喺酒吧唔好亂飲人哋俾嘅嘢喇。

「唔怕，我諗我都冇咩值得人地圖謀。」

佢個答案都幾令我詫異。

眼見門口有其他客人入嚟，同佢講聲失陪，又翻到bar檯前面做嘢。

過咗一陣佢行過嚟坐喺bar檯前面。

「想飲咩呢小姐。」

「你送嘅酒仲未飲完，唔order住喇。」

「好啊，有咩需要再叫我。」

我又繼續忙我嘅工作。

「呢到係唔係有陪傾計服務㗎？」

佢突然咁問。

「我哋冇陪傾計服務㗎喎，不過如果你有咩想搵人傾訴，我都樂意傾聽嘅。」

我都微微一笑。

酒吧唔係教堂，Bartender都唔係神父。

「呢個係一個好長好長嘅故事。」

喺cici仲係中學生嘅時候，佢唔係好似依家咁蒲bar嘅女仔。

中學嘅cici係一個好乖嘅女仔，但都叫試過拍拖。

上堂嘅咬耳仔，放學後偷偷嘅拖手，到屋企樓下嘅吻別。

呢啲對當時嘅cici嚟講已經好滿足。

見到cici回憶嘅時候，嗰種活喺幸福嘅笑容，或者就係懵懂嘅愛情，先最令人難忘。

直到更進一步嘅時候，cici覺得個男仔對佢嘅愛並唔係咁純粹，所以佢地分手。

個男仔係學校將佢同cici嘅事唱通街，所有人都覺得cici係嗰種放蕩嘅女仔，所以佢地疏遠同排擠cici。

留名

「乜啲人咁衰嘅。」

我一邊抹酒杯，一邊回應cici。

我覺得一個男仔咁做係好缺德嘅事情，無論當初你懷住咩目的去接近一個女仔，如果你有愛過佢，你唔會咁樣做去傷害一個女仔。

而且cici啲同學都係，雖然冇直接嘅欺凌，但係佢哋嘅行為無疑係幫凶，對一個女仔作二次傷害。

「或者喇，但係都過去喇。」

「因為呢次令你變到咁？」

「個故事未講完。」

cici又飲咗啖酒，我見到佢目光開始散漫，眼角有少少濕潤。

唔知係因為醉，定係陷入回憶，唔知佢係因為喊定點喇。

結果，佢又繼續講佢嘅故事。

升上高中之後，cici又拍過幾次拖，其中一個仲係前男友嘅朋友。

但係每一個男仔都只係想佔有cici嘅身體，cici開始厭倦咁樣嘅愛情。

同時佢嘅媽咪因為身體狀況轉差，翻唔到工，單親家庭嘅cici唯有輟學，出去搵嘢做幫補家計。

16，7歲嘅女仔可以做得啲咩工？

結果cici係屋企附近搵咗間麥當勞做全職，係着藍色制服嘅親善大使。

「估唔到你會有咁樣嘅經歷，但係一切都捱過嚟喇。」

我坐係bar檯入面老闆娘買嘅愛心凳仔，聽住cici嘅訴說。

佢冇應我，齋笑咗笑。

cici覺得喺麥當勞翻工比係學校翻學開心，麥當勞嘅員工都好照顧佢，佢都識咗新朋友。

而且親善大使嘅工作係負責構思同策劃家長訂嘅生日party，佢話每次見到小朋友喺個party到玩得開心，嗰種純粹，善意同洋溢嘅快樂令佢覺得辛苦都係值得㗎。

但佢唔知道，佢嘅行為落咗喺某啲有心人眼入面。

喺一次翻工嘅時候，因為舖頭忙碌所以要幫手做埋收銀嘅工作。就係咁，佢識到嗰個改變咗佢一生嘅男人。

文呢 樓主.快D 更新啦.

酒保留明
我估你唔係一個bartender
或者話你唔係一個現職bartender

估係Gay吧

食飽早餐有文

唔知可唔可以請你同大家分享下現職嘅Bartender應該會係點？ 其實我唔係Bartender。

「歡迎光臨麥當勞，先生，唔知你有冇興趣試下我地新推出嘅產品？」

今日嘅cici一樣嘅敬業樂業，一絲不苟嘅制服配住甜美嘅笑容，雖然冇化妝但一樣咁靚，甜美嘅笑容已經係最好嘅化妝。

喺佢面前嘅係一個好普通西裝男人，普通到中環隨手執一件都係。

「um......好啊，請你介紹一下。」

出奇地，個男人冇拒絕佢。

或者係因為眼前呢個男人嘅特別，令cici留意多佢兩眼。

如是者一日又一日，眼前呢個男人每日都會去cici嘅舖頭，有時係食嘢，有時係飲嘢。

但我覺得個男人其實係想溝佢。

結果不出我所料，個男人嘅出現一切都係為咗cici。

「先生你好啊，又嚟買嘢食啊？」

今日，呢個男人又嚟到cici嘅舖頭買嘢，同第一次嘅相遇一樣，一樣嘅人，一樣嘅隊伍。

唔同嘅係佢地嘅關係，佢地從一對陌生人，到一對朋友。

雖然佢地唔係無所不談，但係總俾以前好。

佢地交換咗電話號碼，交換咗msn。

冇錯，佢地認識嘅年代仲未又wts，fb。

「係啊，cici今日你又要做埋收銀嘅位置啊？」

「冇辦法啦，忙啊嘛。」cici好靦腆咁講。

佢地傾咗一陣，直到後面排隊嘅人唔耐煩而聲討佢地。

「喂快啲喇，買唔買嘢食㗎，唔買就走喇，阻撚住曬。」

「溝女就行遠啲喇。」

「屌，浪費我時間。」

類似嘅說話係隊伍入面傳出。

「唔好意思啊各位，買完㗎喇，走喇，唔好意思。」

個男人轉身對後面排緊隊嘅客人道歉。

「今晚收舖我再嚟搵你，今晚一齊食糖水？」

個男人向cici作出邀請。

「咁......我放工前再同你講啊。」

「咁就係咁話㗎咯，今晚食糖水。」

「好啊。」

個男人喺走之前，回眸望一望cici嘅櫃檯，見到cici好勤力嘅工作，佢就走咗。

連一聲再見都冇講。

但係佢唔知嘅係，cici有留意到佢嘅離開，仲用口型講咗聲，再見。

幾好睇！快！

「咁之後你地拍拖喇？」

我坐係bar檯前面托住頭聽佢講故事，順便幫自己斟咗杯水飲。

聽故事都聽到口乾。

「係啊，冇幾耐我地就拍拖喇，嗰陣真係好幸福。」

cici飲完佢嘅嘢飲，又繼續佢嘅故事。

個男人未夠鐘就喺m記等佢，而cici為咗唔想佢等咁耐，特登同經理講早走，經理都好好人咁放佢。

「多謝經理，」

cici嘅心情係既興奮又期待，因為佢都好期待今晚嘅"約會"？

冇幾耐cici就換好衫去見個男人。

長髮被束得整齊嘅放係後面，白T短褲長襪布鞋。

仲有波波型嘅耳環。

洽到好處嘅裝扮，衣服襯托出年齡嘅韻味，清純，可愛，羞澀。

「你今日好好睇。」

個男人從座位起身，行向cici。

「多謝。」

「咁我地行喇？」

「好啊。」

男人從cici手上接過手袋，離開舖頭，喺cici同事目光嘅送別下。

推

喺街上面，男人主動嘅拖起cici嘅手。

cici有少少緊張，情急之下鬆開男人嘅手。

「對唔住。」

個男人為自己咁性急嘅行為作出道歉。

cici冇回應，齋耷低頭繼續行。

呢個時候嘅cici，心情係迷惘嘅。

唔知應唔應該接受呢個男人嘅追求，唔知，佢仲值唔值得擁有一段童話一樣嘅愛情。

女人嘅諗法你永遠都猜唔透，或者佢嘅拒絕，會係某程度嘅接受？

休息一陣，夜晚繼續。

入得黎
緊係飲返杯先啦

甜

我都唔知，若果一個bartender寫故，我諗一定會引用d cocktail背後既典故，每一支酒既歷史，你可以睇下皇牌酒保呢套動畫，其實有漫畫同日劇，呢套野既酒類知識都十分精準，你睇完可能會理解倒其中一部分bartender 既生活（因為bartender 都有好多種）

同埋bartender 係唔會坐吧入面同客人傾計，首先吧入面既設計唔允許（香港租金好貴，酒吧內通常都細），同埋客人同bartender 既關係都唔太適合咁樣坐，同埋係唔會有意整定杯野等客到，因為cocktail 會隨時間而變得唔好飲（或者好多人唔明，但其實就好似煮公仔麵咁，煮好放碗麵係度五分鐘就已經唔好食）

Btw幾好睇，我都好鐘意睇下唔係行內人係點睇呢個職業既人，要繼續落去

多謝你嘅留言令我知道一個Bartender大概應該會係點樣，好似你講到酒嘅典故同歷史的確係我所疏忽嘅地方，多謝你點出呢樣咁重要嘅嘢，我希望係之後嘅故事可以加入去其中，令故事更加真實。

都多謝你推薦嘅動畫，我會抽空嘅研究呢套動畫，同上嘅希望可以令我嘅故事變得更加真實。

更加多謝你花咁多時間同樂意回答我嘅問題，多謝你咁用心。

希望我可以俾到你想要嘅答案你啦

第一次嘅約會似乎唔係咁順利，或者係男人嘅舉動令佢地之間嘅氣氛無形中變得凝重。

「對唔住，我唔係有心冒犯你。」

去到糖水鋪之後，個男人再一次嘅向cici道歉。

「嗯，其實......我唔係介意你拖我嘅手。」

「我覺得咁樣太快啦，或者......俾啲時間大家再深入瞭解對方......咁樣會唔會好啲？」

cici主動嘅解開返啱啱嘅誤會。

喺聽到呢句說話之後，個男人當然放低咗心頭大石啦，佢地嘅第一次約會都順利嘅繼續落去。

我估cici呢個時候其實並唔反對成為個男人嘅女朋友，不過喺考慮到大家認識嘅時間之後有少少顧慮。

的確有人認為感情需要建基於一定程度嘅相處上，但都有人認為只要合眼緣，一眼萬年都可以發生。

而我諗cici屬於第一種人，所以未接受到咁快就成為一個陌生人嘅伴侶。

而喺第一次約會之後，佢地都周不時約出去玩，我預計再多一兩個月，佢地成為戀人嘅機會係極大。

「曾經嘅我真係以為可以就咁就白頭到老，談一場帕拉圖嘅戀愛，擁有童話世界般嘅婚姻，但係世事又豈能盡如人意。」

佢一邊搖晃佢嘅酒杯一邊講。

杯入面嘅“迷惘”隨住杯嘅律動旋轉，我可以見到杯酒化成漩渦。

變得渾濁，變得攝人心魄。

我都好期待到底係咩令一個女人有咁大嘅轉變。

佢地嘅戀情隨住時間嘅流逝去到一個巔峰，喺一個好平凡嘅夜晚，個男人再次向cici表白，而cici今次終於答應咗佢。

佢地就喺摩天輪下許下山盟海誓，用一個吻確定彼此嘅身份。

一個咁平凡嘅夜晚，對佢地嘅意義卻係非凡。

熱戀嘅佢地每日都過得如膠似漆，喺旁人嘅眼中佢地好登對，即使佢地嘅年齡相隔十年。

年齡從來唔係愛情嘅阻隔，唯有人心先係。

cici嘅愛情觀好簡單，只要男朋友覺得快樂，自己委屈少少都冇所謂。

而個男人都對cici唔錯，不論係物質，定係精神或時間。

但cici發現佢男朋友越來越奇怪，佢從來都唔會比cici掂佢嘅手機，而佢喺假期嘅時候永遠都會話唔得閑。而且cici男朋友一次都冇帶cici去見佢嘅朋友，即使有朋友飯局，cici主動話同佢一齊佢，佢都婉拒，話等時機再成熟啲嘅時候再介紹比佢識。

喺男朋友嘅安撫下cici都冇諗咁多，直到一次男朋友嚟接cici放工返屋企嘅時候，一個女人嘅出現粉碎咗cici嘅美夢。

劉明

文筆幾好 留名

Bartender留名 正皮支持

「嗰個女人係佢老婆？」

「係。」

咁我都估到會發生咩事喇，男嘅就呃cici感情，有老婆都溝人。

cici就懵下懵下做咗人二奶，大婆搵上門再大打出手，跟住咪要個男人二揀一，cici被分手。

跟住就性情大變喇，就不停嘅蒲bar、獵食男人，作賤自己。

cici冇繼續出聲，我都冇追問。

某程度上過程好重要，但膚淺嘅我哋睇結果就夠喇。

感情呢啲嘢，例湯，整定嘅。

唔係分，就係合。

分分合合，合合又分分。

看不穿，道不破。

煩啊，唔知我又會點呢。

「唉。」

人，仲會對失去嘅所慨嘆，亦都會為迷惘嘅前路擔憂。

「唔好咁喎，小弟弟，開心啲喇。」

cici睇得出我嘅無力，因為佢嘅故事而誕生。

「緊記，唔好俾自己留有遺憾就得喇。」

cici將眼前嘅酒一飲而盡。

我可以見到佢喺飲完之後嘅驚喜，係我最後嘅祝福。

「嗯，多謝你，我明白喇。」

「你明白咗啲咩？」

佢睇咗我一眼，冇再講嘢，直到佢離開。

「離開前，可唔可以話比我知道，杯酒叫咩？」

喺要踏出門口嘅時候，佢再次轉身發問。

「破曉。」

「多謝你。」

「有機會嘅話，或者我哋會再見。」

語畢，佢就隨住高踭鞋嘅聲響遠去。

昏暗嘅酒吧因為門嘅開啟而照亮一絲，片刻微明，又被夜色淹沒。

到底最後一啖"迷惘"，cici體味到點樣嘅啟示？

由迷惘到破曉，因為咩而產生變化？

呢個就留返俾大家猜想，畢竟黑夜，就係咁耐人尋味。

謹定緊記

我會覺得謹字偏向謹慎嘅意思，而且有少少下位者討好上位者而用嘅敬語。比如律師之類會講我謹代表.....喺比較正式嘅，莊重嘅。

而緊就代表逼切，牢固。比如緊急，好緊？形容某程度上嘅牢固同逼切。

喺希望對方記得，唔好忘記同大家身份冇巨大落差嘅時候，我會傾向用緊，而謹則只會喺對上位者或尊貴嘅人考慮採用嘅敬語。

好多謝你願意提出寶貴嘅意見，令我對呢兩個字有多一層嘅深
反思、考慮同組織。

百屌成材

又係一個醉人嘅晚上，我，又喺bar檯前，一個人嘅靜默。

每當冇人嘅時候我都鐘意將架上面嘅酒杯攞出嚟仔細嘅拭擦。

老闆娘話我有強迫症，或者啦。

好嘅酒，都需要合適嘅酒杯嘅映襯。

葡萄，美酒，夜光杯。

相信各位都會聽過呢句詩，來自王翰嘅涼州詞。

佢話，好嘅酒需要好嘅農產物，而要好好享受一杯美酒，除咗好嘅氣氛就係要有好嘅器皿去盛載。

或者大家都知道飲唔同嘅酒會用唔同嘅酒杯，但大家又知唔知點解？

顏色，味道，感覺。

喺我總結出嚟嘅答案，我深信未完全正確。

品茗有一句說話喺咁講嘅，觀其色，聞其香，品其味，感其韻。

好嘅酒杯可以幫你更加透徹嘅觀察你嘅酒。

玻璃嘅弧度折射出不同嘅顏色濃淡，杯嘅塑形令酒嘅味道可以有唔同程度嘅散發，味韻則透過人同酒產生嘅連結而各有不同。

而我會抹酒杯嘅原因好簡單。

一係悶，二係追求一份心靜。

抹酒杯嘅時候係我心最靜嘅時候，唔係安靜，而係澄明。

就好似有人會雕木刻去培養自己性情嘅沉穩。

「杯入面嘅倒影，喺幾咁完美。」

每當見到鏡入面嘅自己，都會被自己驚艷。
儒雅嘅我、開朗嘅我、一絲不苟嘅我、同埋唔完美嘅我……

色欲。

貪婪。

憂鬱。

憤怒。

傲慢。

抹杯嘅時候，一唔留神，就會好容易俾杯嘅缺口整親。

鮮血嘅滑落，被玷污嘅酒杯，破碎嘅玻璃。

「做咩打爛嘢啊，細路。」

「對唔住，啱啱冼手唔小心就打爛咗。」

「唔緊要啦，攞個掃把掃掃佢，小心唔好整親手。」

老闆娘見到滿地嘅玻璃碎，關切嘅眼神，輕輕皺眉。

我鐘意老闆娘關心我，呢個都係我留喺到嘅原因之一。

碎片中嘅我，對我表示讚嘆。

唔知由幾時開始，個人變得好攰，好攰。

成日冇心機，又情緒波動。

仲好似，出現幻覺。

「叫咗你早瞓，唔好打咁多飛機，飲多啲水㗎喇。」

猩猩聽完之後咁同我講。

「你係唔係思春啊？」

「錢銀上有問題？」

「你gay嘅？」

「你想同我玩屎忽窿？」

我知道佢想氹翻我開心，但係唔知點解，真係一啲都笑唔出。

「算喇。」

「我冇嘢喎，或者唔夠瞓，壓力大喇。」

「差唔多喇，你執埋啲嘢搞掂就行先，聽日仲要翻學，我洗埋啲杯再拉閘走。」

我將杯入面嘅水一飲而盡，從座位中起身。

「係喎，行先喇我，趕尾班車啊。」

猩猩攞件外套就匆匆離開，個侍應都走埋，老闆娘就一早翻咗屋企煲劇，間舖得翻我一個。

茲茲。

我攞起部手機，喺老闆娘嘅信息。

老闆娘:「幫我買啲宵夜，肚餓啊，照舊得喇[肚餓][肚餓]。」

「睇嚟要快手啲洗埋個杯行喇。」

摺高個衫袖，開水洗杯。

蘭桂坊嘅夜晚，混亂又糜爛。

行喺路上嘅我，同周遭嘅環境係咁格格不入。

屋企就喺酒吧隔幾條街，但翻去之前要去買宵夜先。

老闆娘要嘅宵夜好簡單，喺便利店買個牛肉麵，翻去煮熱就食得。

真喺容易滿足嘅女人，不過咁唔係幾好咩？

「我返嚟啦。」

「你返嚟啦。」

沙發上嘅老闆娘，用被包實自己，露出半個額頭。

「做咩啊你，睇咩睇到咁。」

除好鞋將鞋拍好對齊，放喺一個階磚入面。

完美。

「睇緊鬼魅浮生啊。」

我望一望個電視，發現喺默劇嚟。

「宜家做到邊到啊。」

喺被入面傳出老闆娘嘅聲，好細聲。

老闆娘唔會開完套片之後就蓋住個頭到宜家啊嘛？

「做完啦。」

我順手刪咗套片。

「真喺好恐怖，唔出聲，靜靜咁望著你。」

老闆娘都從被窩入面出嚟。

「仲食唔食宵夜啊。」

「食啊，點解唔食。」

「咁我煮咗先沖涼啦。」

煲滾水、落麵，同時滾多盤水專門整個湯。

麵就七成熟，散開撈兩下就放入煮好嘅湯。

少少硬嘅麵食得飽啲，而且又好味啲。

唔洗五分鐘就煮好個宵夜，呢一切都喺被剝削嘅成果。

「所以幾時都話細路你煮嘅嘢最好食。」

「講多次，我叫楚緣，楚楚動人嘅楚。」

「緣分個緣啊嘛，得啦，知道啦細路。」

「唔理你，沖涼先，好攰。」

送個大大嘅白眼俾佢，轉身去沖涼。

「蘇~蘇~，嗯~好味。」

背對佢嘅我，面上都忍唔住掛上笑容。

無啦

有d似皇牌酒保
幾好睇
尤其是飲住酒睇
我估巴打你平時應該唔多飲酒

我自己比較少落bar飲酒，更加多從電視電影嘅片段中組織，加埋自己少有落去酒bar嘅記憶同想像出嚟。

飲酒就唔會每日飲嘅，朋友相聚時，興之所至三兩杯而矣。

皇牌酒保我諗我會寫完本書之後睇，前面都有唔少讀者推介，但我怕睇完之後會有一個印象喺到，寫嘅時候參考咗漫畫內容我覺得唔係咁好。

都想借呢個機會同大家講聲唔好意思，出文速度開始明顯下降，因為呢幾日都忙緊其他事，希望接住落嚟可以保持第一日出文速度。

依家繼續寫文，多謝咁多位讀者嘅支持。

一日嘅辛勞，都被熱水洗去。

我好鍾意沐浴嘅時間，好放鬆，好寧靜。

感覺沖涼之後嘅自己，又喺全新嘅我。

水滴，化咗利刃，划破我嘅偽裝。

又變翻，沉默寡言。

我伶立喺花灑前，任由住水，無情嘅沖刷。

8分16秒。

步出淋浴間，抹乾身，換上新嘅衣服。

用風筒將頭髮吹到八分乾。

「10分0秒。」

「點解你次次沖涼都可以啱啱好10分鐘沖完出嚟。」

老闆娘坐喺飯桌望住從浴室行出嚟嘅我。

「習慣。」

我轉身入房。

「啲碗放喺到聽日我洗，晚安。」

呢句係入房前我嘅最後一句說話。

人後嘅我，喺一個沉默寡言嘅人。

究竟我喺一個點樣嘅人，我都唔知。

迷惘，徬徨。

我好似可以同任何人成為朋友，但又好似，任何人都唔係我朋友。

就好似一個硬幣嘅兩面。

我就瞓喺床上面，呆望蒼白嘅天花。

用左手枕喺頭後面，呢個姿勢最舒服。

晚上嘅我，難以入眠。

呢個現象從細出現。

但我從未利用呢段時間學習，玩樂。

更加多係發呆。

e段好有feel，推一推先

皇牌酒保好睇到令我想學沖cocktail

咯咯，咯咯。

「細路你瞓咗未啊。」

門外傳嚟老闆娘嘅聲。

「門冇鎖。」

喀嚓，門俾老闆娘打開咗。

齋見到老闆娘攞住張被同枕頭企喺門口。

「細路，不如我哋，孖鋪咯。」

「唔啊，咪打我張床主意啊，好心你驚就咪睇鬼片喇。」

「我見你一個人咁悶，等姐姐嚟關心下你啊。」

老闆娘扮出個強姦犯嘅樣，一步一步行緊。

「死開啊，叫非禮㗎喇。」

「叫喇叫喇，就算你嗌破喉嚨都冇人嚟救你㗎喇，哈哈哈哈。」

「屌。」

老闆娘將個枕頭同被飛上床，然後急急腳就跳上嚟捐入佢個被窩。

「安心曬。」

我嘅床係拍埋牆，老闆娘一個人霸咗七成嘅位瞓咗喺入面，我就僅僅夠一個人唔郁嘅平躺。

「一晚床位，今個禮拜零用加一百。」

我試圖同佢講價。

「個屋企我嘅，洗鬼同你租床位啊。」

明顯老闆娘喺唔會輕易妥協。

「你依家要我陪瞓一晚喎，加100。」

「細路你搞清楚，我咁靚女都唔介意同你同床瞓一晚，你好意思收我錢？你係唔係男人嚟？」

「你又唔講你每次睇完鬼片發惡夢又打我又踢我，又搶我啲被，加100。」

「執到喇你，我都冇因為同你有身體接觸而收你錢。」

「加100零用，唔係聽日唔煮早餐。」

「好，殺你。」

今次又會咁順攤嘅？

所以話女人，真係好難觸摸。

多謝你

如果有興趣，不妨勇敢嘗試，唔好俾自己留有遺憾。

呢到都有好多真.Bartender睇緊，相信你有疑問佢地會樂意解答你嘅問題同你分享，交流調酒心得。

啱啱辭職既bartender輕輕留名
我又係做間得熟客既鋪
十年都冇一個後生女入黎
睇到幾有feel
加油

有佢喺身邊，你係唔會有寧靜嘅一刻。

「細路瞓咗未啊？」

「瞓咗。」

「咁你可唔可以講故事俾我聽啊？」

「唔想。」

「點解你個人咁cool嘅。」

「天生。」

佢捉住我個頭，轉向佢嗰面。

「我對你好有興趣，你好似個迷霧，好吸引人去挖掘你嘅秘密。」

「多謝。」

「你講多兩隻字會死？」

「會。」

「冇喇冇喇，喬姐姐嘅小弟弟開始青春期喇，叛逆喇。」

「喺。」

佢又開始沉醉喺佢一個人嘅世界裏面。

真係好煩嘅女人，不過對我好好，對我好似細佬咁看待。

係好可愛嘅女人。

「你有冇鍾意我啊？」

「冇。」

或者有少少。

「我嘅小弟弟唔要我呢個老女人喇，要拋棄我喇。」

「唔係。」

講講下，佢嘅眼角好似開始濕潤。

「我唔會唔要你。」

我用手幫佢梳好零碎嘅散髮，輕輕印走佢眼角嘅淚水。

「咁你啫係愛上我？」

「我就知道，我咁優秀嘅女人點會冇人鍾意。」

所以話，千祈唔好俾位女人入，唔係佢又開始發癲。

「晚安。」

我另翻過去瞓。

「哼哼，晚安。」

聽得出佢嘅語氣係好沾沾自喜。

晚安喇，老闆娘。

歡迎光臨

啲文字描述係有畫面

多謝你嘅讚賞

文筆好順眼，個故好吸引

留個名先

每當見到鏡入面嘅自己，都會被自己驚艷。

歡迎光臨 多謝你嘅讚賞。

我懷疑男主角有精神病，喺極度危險嘅人物。

Bartender 留名

好夢幻 有feel
濕鳩bartender 留名

早晨香港。

六點三十分，個天啱啱光。

陽光，穿過重重迷霧嘅封鎖，劃破黑夜，降臨人間。

而我都準備起身做早餐。

刷牙，洗面。

鏡，被蓋上一層淡淡嘅蒸汽。

抬手抹過鏡上水霧，出現嘅係一張臉。

被暖水融化嘅冷漠，柔和嘅笑容。

「加油。」

無意義嘅打氣，令我感覺增添了些許力量。

我反而覺得似韓劇鬼怪間炸雞店
個老闆娘又係好夢幻,間鋪又係無乜人,鍾意就開鋪,唔鍾意就收
個打工既又係無奈咁

別離晚上嘅狂熱，早上嘅香港，另一套秩序在運行。

一個又一個身體，漫步喺街上。

靈魂被禁錮喺心嘅枷鎖，空洞嘅眼神，游離嘅目光。

支撐佢地嘅，只有黑夜嘅救贖。

無趣。

墮落。

但，冇黑暗嘅映襯，又點顯得光明嘅可貴。

寂落嘅城市，住有天使一樣嘅女孩。

睇到序好吸引 加油

佢係一個喺早餐店翻工嘅女仔。

佢代表住光明。

清純，聖潔。

我同佢，隔住一道籬笆。

只係一道籬笆。

一道籬笆，

一條鴻溝，

兩個世界。

相遇係緣分嘅牽引，離別係命運嘅捉弄。

翻學嘅我，同工作緊嘅佢，喺一條普通嘅街上，錯開。

無聲無息。

佢唔會知道，我曾為佢三次回首。

我亦唔會知道，早餐店內嘅佢，目光，喺我身上三次嘅停留。

歡迎光臨，多謝你嘅讚賞。

一件發生喺翻學路上嘅小事，喺彼此嘅心入面，悄然嘅，埋下一粒種子。

晴天，陰天，雨天。

上課嘅時間，轉眼即逝。

分秒，就喺不知不覺間，淡然嘅遺去。

望住窗外綿綿細雨，心情都隨之憔悴。

撐起黑色嘅雨傘，背影喺雨中淡去。

消失喺人群中，恍如從未出現。

隨住腳步嘅交替，腳邊掀起片片波瀾。

雨中嘅黃泉更顯得蕭條。

細看門外，雨粉紛飛，睇嚟又會係清閒嘅一日。

但，都習慣咗。

叮鈴。

門後嘅鈴鐺輕晃，意外嘅來客。

啱啱換好衫嘅我回頭一望，喺陌生嘅熟人。

我嘅一個中學老師，代課老師。

只係，佢冇教過我，教嘅係我嘅朋友。

我諗佢或者唔完全認得我。

「歡迎光臨。」

喺舖頭內我嘅身份只係一個Bartender，唯一要做嘅只係調酒。

「唔該俾杯vodka我，淨vodka。」

老師拖住微濕嘅身體，坐喺bar檯前。

對於佢嘅要求，我覺得有啲詫異。

飲淨vodka，同飲消毒酒精冇分別。

「唔好意思，一般酒吧賣嘅酒，呢到都冇。」

「酒都冇，算咩酒吧！」

老師激動嘅破口大罵，喺我第一次見到佢咁失態。

「我哋得啤酒或者心情系列特飲。」

遇上麻煩嘅客人，依然要保持耐心，何況面前嘅都算得上係熟人。

「攞最烈嘅酒出嚟，反正我只求一醉。」

「唔好意思，我哋。」

仲未講完，就被打斷說話。

「係唔係連我少少要求都做唔到，點解連咁卑微嘅請求你都要拒絕我，點解要拒絕我，點解啊。」

只見老師伏喺檯上，隱隱傳出喊聲。

究竟有咩事，會令一個大男人喺呢到吞聲飲泣？

「我明白喇，請等等。」

反正佢但求一醉，飲咩都冇所謂喇。

翻袖，攞杯，調酒。

見到文就推一推

「點解唔開遮？」

望住伏喺檯上嘅頹廢男人，你唔會聯想到半年前嘅佢係一個陽光，開朗嘅人。

「冇帶。」

但係明明佢衫袋到有把乾嘅遮。

「喺冇，定喺唔想。」

佢冇出聲。

「都好嘅，或者淋下雨水，能夠平息你嘅情緒。」

「究竟杯酒好未？」

「請等等。」

我仲諗緊，邊一款酒先啱佢。

執著？

定係

放下？

「或者講下你嘅故事。」

「點解會想嚟買醉。」

我望住面前嘅男人，好奇心俾佢燃點起，一發不可收拾。

「一個故事，一杯酒。」

「當然，免費。」

「如果你願意。」

我覺得自己就好似惡魔咁，一步一步誘導佢講出自己嘅秘密。

好奇，真係可以好恐怖。

我諗自己應該病得好嚴重。

無恥咁挖掘人哋嘅秘密，近乎病態嘅執著。

「你係唔係范sir？」

「係，係我，我係范sir。」

我知道佢開始講佢嘅故事。

「嗰個鍾意你嘅范sir。」

掙扎，又回復翻平靜。

複雜嘅情感喺佢眼中閃過。

我係一個asso畢業生，因為實習嘅原因我翻返我嘅母校任職代理訓導老師。

本來諗住快啲過咗個實習期佢入翻大學，但因為一個女仔，令我好唔捨得離開。

仲記得第一次遇見佢嘅時候，係學校陸運會前夕，學校四社嘅啦啦隊喺操場上緊密排練。

嗰日嘅我，咁啱放學要維持操場嘅秩序，就喺咁俾我遇上佢。

一個手腳笨拙，但勤奮練習嘅女仔。

佢舞姿唔係最優雅，佢嘅身材都唔係好突出，但係佢嘅勤奮係在場所有人都比唔上。

就係佢嘅堅持，令我對呢個女仔有多一份留意。

同多一分莫名嘅親切感。

或者勤力係唔足以彌補天資嘅缺陷，因為你進步嘅同時，人地嘅水平一樣會提升。

不幸地，女仔嘅所屬嘅社攞唔到啦啦隊最佳舞蹈獎。

宣布賽果嘅一刻，我只能夠喺看臺上望住佢喊，但咩都做唔到。

起初嘅我認為，呢啲只不過係一個老師對一個勤力嘅學生嘅欣賞同關心。

但實習結束後嘅我慢慢明白，原來，唔係咁㗎。

呢個唔係普通嘅師生情誼，甚至隨住時間嘅推延，呢段關係慢慢喺我心入面發酵，直至嗰日收到你嘅信息，我先真正明白自己嘅心意。

喺任職嘅時候，我仲未係好鍾意你。

我係你嘅老師，但因為我哋嘅年紀相近，所以異性相吸嘅發生一啲都唔出奇。

直到你搵我，我同你喺信息入面更加深入嘅了解對方。

傾下傾下，我發現原來我哋有好多思想共同嘅地方，搵到一個明白自己嘅人真係係非常之難能可貴。

後來我知道你喺一間連鎖衫店做，我就開始去撞下你，希望有一日會撞到你。

但我又怕兩手空空探你會尷尬，所以我特登買一份小禮物去見你。

喺一對鑰匙扣。

希望比起其他人，可以留低深刻少少嘅印象俾你。

我哋每日都會wts傾計，等你嘅信息慢慢就成為我生活嘅一部分。

我陪伴住你嘅中六生涯。

由溫書到放榜，每一步都有我為你紀錄，見證。

放榜嗰日，你攞到19分。

一個唔錯嘅成績，但對比入大學嘅門檻，就差嗰僅僅一分。

你就喺大學嘅邊緣遊走，你好迷惘，唔知點算好，壓力大到甚至喺我面前喊。

我好明白你嘅感受，講真。

我都係19分，我同你一樣有過迷惘嘅心情。

我好明白你依家煩惱緊咩，所以我為你打點好多，搵好多資訊，分享我自己親身嘅經驗。

到派學校嗰日，入唔到你A1志願，你好唔開心，喺你同我信息嘅文字入面我可以感覺到。

我好擔心你，就算翻緊工嘅我都即刻趕過去見你，為嘅就係希望我呢一份卑微嘅關懷可以俾到你。

你喺我嘅勸說下，行咗同我一樣嘅路，入asso。

喺打後嘅日子裏面，我覺得我有責任，去睇實你，因為條路係我帶你行，所以我一定要好好照顧你。

我真係好希望你可以憑住asso呢條路入翻大學，讀到你心儀嘅科目。

所以我不眠不休嘅睇曬你想讀嘅科目嘅所有資料。

所有我可以幫你嘅，我都盡我所能嘅去幫你。

我知道中學嘅你chem係用中文讀，但上到asso，一切都會轉做英文，我相信你一定會唔習慣。

所以我去搵好多練習俾你做，要你記熟啲詞彙，考你概念清唔清晰。

你有問過我辛唔辛苦，我同你講，我唔辛苦。

因為呢一切都係為你而做，我覺得咁樣係值得。

甚至我喺樂在其中，因為我可以同你一直保持住交流，我哋嘅關係不斷拉近，近到觸手可及。

記得有一次真係好攰好攰，想你可以鼓勵下我，我同你開咗個玩笑，叫你諗辦法氹我，但其實我係同你撒嬌，講笑。

估唔到你好認真咁講，會做我嘅啦啦隊。

嗰刻嘅我真係好開心，心入面覺得好甜絲絲，所有嘅鬱悶都一掃而空。

其實當時我想問你，係唔係只會做我一個人嘅啦啦隊，可惜，我冇勇氣講出口。

對一個人嘅愛，係會隨住時間嘅流逝而增加。

有好多嘢，我都估唔到自己會咁做。

你每個禮拜都有網上練習要做，為咗你我花好多時間去睇篇閱讀文章，聆聽對話內容。

希望睇完之後可以先理解一次，再帶住你做閱讀同聆聽練習。

你有問過我會唔會好辛苦，我每一次都係話，

傻喇，點會辛苦啫。

因為呢啲練習，將你同我緊密咁串連埋一齊，靈魂同心跳都喺呢一刻同步。

愛一個人，真係可以好盲目。

明知道聽日考試，但我都漏夜幫你執好啲功課先，你話我係唔係好傻？

真係好傻......好傻......

每次見到你嘅笑容，我都覺得呢一切係值得嘅。

我以前都有拍過拖，但係冇一次好似今次咁投入。

我會成日望住手機，上堂唔專心，功課考試都冇心機去做。

只係希望可以收到你嘅一兩條短訊。

你知唔知電話有一個功能可以識別咩軟件有訊息。

當wts有新訊息收取嘅時候，係會有一點紫色嘅光閃下閃下。

每次紫色燈嘅亮起，都係對我一次嘅考驗。

如果到最後發現，傳訊息俾我嘅人，發現唔係你，我真係真係好低落。

你知唔知，唔係你嘅訊息，我連抬手打兩個字嘅回覆都唔想回。

但係，係呢半個月。

你慢慢，慢慢咁疏遠我。

你對我嘅冷淡，我感受到。

但，我又可以點去挽救？

估唔到老師所面對嘅，係禁忌一樣應該被塵封嘅事。

師生戀。

但呢段師生情誼，隨住中六嘅畢業而破封。

滿心期待嘅你，又點會諗到個結果會喺咁。

「你嘅酒調好喇。」

情緒低落嘅佢，將杯中嘅烈酒，一飲而盡。

又重新伏喺檯上，今次連小許身體嘅起伏消失。

醉咗？

唔應該會係咁嘅情況先啱喎。

明明杯酒嘅酒精濃度俾我控制到啱啱好，稀釋過嘅伏特加唔應該咁快就可以令人一醉不醒。

醉。

「何謂醉？」

「酉旁卒字為醉。」

好簡單嘅拆字分析。

「就係咁簡單？」

喺唔知幾時開始，老闆娘已經翻咗嚟酒吧。

「醉人之物皆為醉。」

「金錢，權利，名聲，女人。」

「當然仲有酒。」

醉，沉醉。

令人失去理性嘅，都使人醉。

醉嘅係人，亦都係心。

人借酒意，酒催人醉。

有文

「究竟你係一個點樣嘅男人。」

老闆娘行到bar檯前，坐低安靜嘅望住我。

「生於酒，為醒。死於酒，為醉。」

死嘅係人，定係人心？

心死係因為人，定因為酒？

每日嚟買醉嘅人，係借醉解脫，定係求死？

唔知，因為答案喺你嘅心入面。

唔好問我，問你個心。

你嘅心，比你對眼睇得更真，比你對耳聽得更深。

早晨。

唔好意思，呢個禮拜出文少，所以今朝開始努力補文。

「可惜個故事聽到一半，佢就醉咗。」

老闆娘望住身邊嘅男人，眉頭一鄒。

「的確，個故事仲未講完。」

「但我知道個故事係點。」

「你知？」

老闆娘用驚訝嘅眼神望我。

「佢係我中學啊sir，佢鍾意嘅係我一個朋友。」

「我知，好似並唔出奇。」

點解要咁驚訝，呢個唔係理所當然嘅咩？

我係一個擁有病態好奇心嘅人。

「咁你代佢繼續講喇。」

老闆娘望住我，對眼好似發光咁。

「好啦。」

對於老闆娘嘅要求，我冇拒絕嘅理由。

無奈啊，堂堂男兒為咗錢，都要屈服俾一個女人。

到底你有冇鍾意過我？

我知個答案，但一路都唔願意去承認。

半年喇，我從未喺你身上發現些小鍾意我嘅感覺。

我知道你當我係好好，好好嘅朋友，甚至係哥哥。

但我想做嘅，係你男朋友。

你咩都同我分享，但我真係唔覺得有愛情嘅味道喺入面，有嘅只係嗰仲親情。

我喺大學嘅工作量大，但係我都可以應付自如。

或者係游水嘅考試比較困難，需要繼續加倍努力去追趕。

但你知道我唔係一個咁容易屈服，咁容易俾壓力打低嘅人。

我喺嗰個陽光，而且堅強嘅范sir。

但一個男人再強勢，都係調皮，弱勢嘅時候。

我鍾意你同我打氣，就係想感受到身邊有人鼓勵嘅感覺。

我以為我同你會係一條路上嘅人，彼此依偎，支持，修護彼此嘅傷口再係路上進發。

我鍾意你嘅鼓勵，因為我鍾意你。

做乜唔好意思

多謝樓主寫文就真，好故唔怕等，有質素唔爛尾就得

記得前排你約我出嚟，話自己心情好似坐緊過山車咁，上上又落落。

作為過來人嘅我，甚至依家嘅我都經歷緊。

我知道你一定係為咗一個男仔而唔開心，嗰日聽完之後我唔開心咗好耐。

因為你嘅說話將我最後一分希望都破滅埋。

你俾咗個男仔嘅相我睇，覺得你暗戀咁嘅呢個男仔拍拖，你覺得你個心好難受，唔知係一種點嘅感覺。

你又知唔知暗戀緊你嘅我，我嘅心情又係咩感覺？又有幾難受？

難受嘅係我仲要扮到無嘢咁安慰你，同你講下個會更好。

你仲伏喺我膊頭喊，嗰刻嘅我，個心真係好痛。

DSE緊嘅你，話同同學出去溫書，但我發現原來令你傷心嘅男仔都喺到，我真係好妒忌，好想鬧醒你點解要不斷咁折磨自己。

前排你send咗啲消防員嘅相俾我，話你好鍾意啲男仔大大隻咁，好有安全感。

我覺得好心酸，因為我唔係啲大隻嘅男仔，唔知嗰時嘅你，係唔係已經好婉轉咁暗示我唔係你鍾意嘅類型。

直到今日見到你ig上面po咗同我個fd兩個人食飯嘅相，我當堂呆咗。

原來你鍾意嘅，係我個朋友，消防員朋友。

或者我只係一個跳板，一個俾你識消防員嘅踏腳石。

14號嗰晚，係我覺得近幾年嚟最開心嘅一晚，亦都係悲劇發生嘅第一晚。

因為代表住情人節嘅呢一日，你約咗我食飯。

好開心可以又見到你，可以一齊傾計，一齊散步。

只係咁簡單嘅要求，已經係我所不能想像嘅奢求嚟。

我覺得好幸福，我覺得自己係呢個世界上最最最幸福嘅人，幸福到我唔知有咩形容詞可以去描述。

我仲收到你俾我嘅"情人節禮物"，一隻手錶，一隻我鍾意咗好耐但心思思緊買唔買嘅手錶。

我只係喺你面前講過一次，但估唔到你居然會記得，仲送俾我。

我真係覺得好窩心，你係一個好細心嘅女仔。

但食晚飯嘅一刻，唔知點解你沉默落嚟。

毫無預兆嘅沉默，打亂咗我嘅一切思緒。

我好錯愕，好不知所措。

我不停諗我係唔係有邊到做錯咗，我係唔係有咩講錯咗。

嗰一刻，我同你嘅距離只係好似只隔一個硬幣咁近，但又好似硬幣嘅兩面咁遠。

食完飯嘅你話想翻去先，你就係餐廳前截咗架的士離開。

我好想送你翻去，但你一句說話回絕咗我嘅諗法。

「我想自己一個安靜咁聽歌。」

我仲記得你嘅聲線，你嘅眼神。

呢句說話就好似把刀咁插入去我嘅心口入面。

我知道，我喺你心目中，已經唔重要。

或者我喺你心目中，從來都冇佔據位置，連一個芝麻咁大嘅地方都冇逗留過。

嗰一晚，我失眠。

或者呢啲就係人地講嘅，

我心向明月，明月照溝渠。

我仲以為可以同你乾柴烈火，點知你一路都當緊我係乾炒牛河。

或者呢啲係我嘅命。

以前都試過暗戀一個女仔幾年，直到有一日發現佢一路以來都有男朋友，不過低調都冇乜人知。

我真係好崩潰。

或者上一世我係一個十惡不赦嘅壞人，所以今世個天要我經歷一次又一次苦戀，但一次又一次嘅失戀。

我有同自己講過唔好對你咁上心，記緊上一次嘅教訓，唔好瞓身去愛一個人。

但原來愛，就係咁野蠻同唔講道理。

毫無防備嘅令我愛上你。

我每日都好痛心，但又咁犯賤嘅掛住你。

講真，半年嘅時間冇功勞都有苦勞，冇愛情都可以有依賴。

但你居然可以放棄我，放棄得咁絕情。

DSE、放榜、asso、你嘅體能試、你嘅拳擊比賽、又準備考試、考試......

呢啲回憶就好似箭咁，射到我千瘡百孔。

我不禁喺到諗，我呢半年嚟嘅努力，究竟係唔係為他人作嫁衣？

採得百花成蜜後，

為誰辛苦，

又為誰甜？

請你睇完之後，唔好覆我，都唔洗搵我。

痛過，喊過之後，我知道係時候放手。因為我知道，我係冇可能留住你。

以後我都唔會再搵你，唔會再打攪你。

呢段時間，辛苦你喇，辛苦你每次見到都要忍受我咁煩厭。

係啊，冇錯，我係范sir。

即使十年後，二十年後，我都係嗰個鍾意你嘅范sir，相信喺DSE之後我可以令你更加了解我。

無奈係，我只能陪伴你半年，希望呢半年你會覺得開心，同有所得着。

「希望我嘅出現，可以引導你行正確嘅路，可以令你有所得着，勿念。」

「呢個就係佢send俾我朋友嘅信息。」

我攞起杯水飲咗兩啖。

冇辦法，個故事真係太長，講到口乾。

老闆娘望住隔離嘅男人，估唔到佢嘅故事係咁迂迴，咁坎坷。

「多情卻被無情惱。」

老闆娘都不禁為范sir感嘆。

「不予置評。」

每日都有咁多人唔開心，每日都有咁多人向我訴苦，如果每次都要因為咁而傷心。

咁我咪好快癡線。

何況，人哋嘅嘢，外人又憑咩評論？

清官難審家庭事，對件事又於事無補，等佢地自己慢慢解決喇。

「咁佢幾時走？我哋仲要收舖翻去。」

老闆娘呢個時候嘅反應好快，因為佢等緊食宵夜。

但個鐘先九點半，有排先收喇。

「你翻去先喇，佢醒我送佢走再收舖喇。」

老闆娘明顯唔滿意呢個答案，不滿到塊面都鼓起。

「今晚同你食糖水，你鍾意嘅楊枝甘露，兩碗。」

「好，咁我翻去煲劇先，記得我有兩碗楊枝甘露。」

講完老闆娘就好開心咁攞埋手袋走。

「喂，你未俾錢我買啊！」

唉，尋日賺嘅一百蚊零用就咁凍過水。

係我對你唔住，挽留唔到你，令你要離開我。

欲哭無淚。

差唔多十一點，范sir先瞓醒。

期間都有兩三個客嚟飲嘢，今日都算係好旺。

「呢到係邊到？」

睇嚟范sir瞓醒斷埋片，應該係話選擇性失憶。

「黃泉，酒吧。」

「你嗌咗杯嘢飲，飲完，就醉咗瞓咗喺到。」

睇嚟范sir都係未醉完。

「我哋都要收舖喇，唔好意思。」

「唔好意思，請問杯嘢幾錢？」

好彩范sir又未醉到唔記得俾錢。

「多謝你120蚊，包埋加一服務。」

數還數，路還路。

「可唔可以問你一個問題？」

「杯酒叫咩名？」

范sir望住個空杯，努力回憶個味道。

「你可以叫佢結束。」

「又或者開始。」

一段感情嘅結束，係另一段戀情嘅開始，就好似一個圓咁。

有始，

有終。

送完最後一個客人走之後，我又一個人收舖翻去。

侍應不嬲早走，猩猩平日都需要早走，不過走之前，佢講咗件令我幾意想不到嘅事。

有人搞咗個酒會，請翻曬當年我級嘅人翻去交際。

如果冇咩特別原因都要準時出席，因為搞想俾大家聚一聚。

「件事就係咁喇，不過我唔想去，所以星期六嗰日我都會準時翻工。」

我食住糖水同老闆娘講。

「點解唔去啊，咁難得可以見翻大家。」

老闆娘一邊品嚐佢個楊枝甘露，一邊講。

「無謂喇，都唔熟。」

「係唔熟，定冇朋友啊。」

我繼續食糖水冇理佢。

「定有你唔鍾意嘅人？」

「或者你冇錢去。」

「定抑或你冇靚衫去個酒會。」

老闆娘好雀躍咁估我因為咩原因唔去。

有時真係唔可以睇小女人嘅觀察力，因為佢講嘅全部中曬。

冇朋友，冇錢，冇衫，加埋前女友都喺到。

個酒會咩性質大家都心知肚明，去到都係俾大家炫耀自己。

自己賺幾錢一個月，男朋友幾有錢，老公幾有錢。

比衣著，比伴侶，比財富。

反正一定唔會係安安靜靜嘅食一餐飯，講下中學生涯有咩柒事，大家快快樂樂嘅度過一晚。

變質嘅人，變質嘅酒會。

我冇咁多心機去阿諛奉承佢哋。

我寧願留係冇人幫襯嘅酒吧，起碼空氣清新啲，冇嗰種討厭嘅銅臭味。

「唔知。」

「唔好問。」

「唔想去。」

糖水都未食完我離開飯檯，攞衫沖涼。

我諗我嘅語氣或者重咗少少，老闆娘聽完之後難得嘅安靜落嚟。

我就企喺花灑面前，就任由啲水怕打喺我身上。

點解我會咁同老闆娘講嘢，錯嘅唔係佢，反而係我。

作為一個男人又點可以忍心責罵一個對你咁關心嘅女人。

我係花灑前諗咗好耐好耐。

都唔明白點解會咁惡對老闆娘。

或者因為我喺到逃避一啲唔想面對嘅嘢？

人定係事。

應該點同老闆娘道歉呢？

好煩。

直到沖涼出去，我都未諗到點放低面子同老闆娘道歉。

望一望飯檯，老闆娘落魄咁坐喺到。

唉，點算。

最後我一句嘢都冇講，就入咗房。

上咗床嘅我，對啱啱發生嘅事，始終都難以忘懷。

我應該去道歉，但要講咩好。

如果依家去道歉，又唔知老闆娘瞓咗未。

「唉。」

最後我都係決定道歉先。

開門出廳，發現老闆娘已經入咗房。

但行到門口嘅時候，始終冇勇氣敲門。

就係咁，我企咗係老闆娘間房嘅門口前面。

文筆唔錯

多謝你嘅讚賞 歡迎光臨

從門罅透出嘅光，我知道老闆娘仲未瞓。

呢個時候嘅老闆娘正正企喺門後，從我行出房門嘅一刻，佢就企係後面。

佢期待緊我，或者依然關心緊我。

我同佢就隔住一道灰色木門。

大家都冇開口嘅勇氣。

我冇勇氣去敲門道歉。

佢亦冇勇氣開門見我。

兩個人就咁企喺到，直到其中一方按奈不住。

而呢一方，唔係我。

輕鬆睇 不過睇完唔輕鬆

Lm 幾好睇 巴打加油

LM 推

order杯開心俾你 開心翻好冇

多謝你嘅鼓勵 歡迎光臨

多謝推po 歡迎光臨

多謝你嘅支持 唔知有冇記錯你都有出現過喺表姐個故事入面

表姐？邊個故？

推推

估唔到，主動嘅人會係老闆娘。

或者佢真係將我睇得好重要。

我覺得我同佢，比起愛情，更加似親情。

關係好似家人咁融洽，相處嘅時候又有少少戀人嘅甜蜜。

但我哋始終都冇踏出最後一步。

或者係年齡，或者係其他原因。

寡婦配青年，姐姐同弟弟。

人言可畏，人言可畏啊。

年齡嘅差距亦係女人唔可以忽視嘅問題。

「唔好忘記，我大你十年。」

老闆娘成日講呢句說話。

每次我都笑住話，

「咁我咪好有錢，無啦啦多幾塊金磚。」

但就算我每次點去解釋，始終都改變唔到佢嘅諗法。

悲觀，自卑。

每當我踏前一步，佢都會相應嘅退後一步。

但當我準備放棄嘅時候，佢又會俾翻啲甜頭我。

我哋就好似兩個棋手咁，布局，博弈，廝殺。

用感情同時間作為賭注，換一個夢，一段飄渺嘅關係。

冇多餘嘅言語，多餘嘅動作，多餘嘅情感。

有嘅得恰當嘅靜謐，簡單嘅擁抱，純粹嘅情思。

開門後嘅擁抱，輕輕嘅，卻又沉重嘅。

感受住懷抱入面嘅身影，從無畏，羞澀再到坦然。

一瞬間嘅成長。

係好迷人嘅女人。

唔會有甜掛

老闆娘甜到漏嘅笑容 同真誠嘅一吻算唔算好甜好甜

「嗰個......」

仲未講完，一隻手指已經放喺我嘴上面。

「我唔想你講，我想自己聽。」

老闆娘將耳朵靠喺我胸前，伏喺到靜靜咁聽。

心臟慣性嘅跳動，緩慢但有力。

「我聽到。」

「聽到你嘅焦躁。」

「聽到你嘅迷惘。」

「聽到你嘅愧疚。」

「聽到你為我而忐忑不安，輾轉反側。」

老闆娘就咁分析我嘅心跳。

抱住我，依偎住我。

停住沉穩嘅心跳聲，慢慢咁沉睡過去。

嘴上仲掛住甜絲絲嘅笑容。

「但你冇聽到我想講嘅，對唔住。」

我將老闆娘輕輕抱翻上床，幫佢蓋好被，梳理翻啲散髮。

「晚安喇。」

輕輕喺佢額頭到錫一啖。

轉身步出佢嘅閨房，閂門。

閂門前，喺罅隙入面眺望佢最後嘅身影。

晚安，老闆娘。

真係好好睇

歡迎光臨 嚟自墨西哥嘅烈酒

好睇 留個名支持
成個畫面出哂嚟

文筆幾好，故事幾吸引

到最後我都係決定應邀出席酒會。

有時候，有啲嘢，總需要坦然面對。

縱使唔情願。

柳絮隨風擺，係因為身不由己。

人又何嘗唔係柳絮，

抉擇，從不由己。

放低咗，又怕咩面對。

倘若唔面對，又該如何放下。

事情同問題就好似個圓咁。

起點到終點都係一點，始終都會翻到原點。

困喺一個輪迴當中，冇辦法掙脫。

有放手嘅勇氣，就要有面對嘅覺悟。

「我想去酒會。」

我同食緊早餐嘅老闆娘講。

佢望一望我，摸一摸我額頭，繼續食佢個早餐。

「想去，咪去咯。」

「有我喺到。」

佢嘅右手，慢慢搭上我嘅左手，喺飯檯上。

多謝你為我推po

「有冇西裝？」

「有。」

「衣櫃嗰件？」

「係。」

「得喇，啫係要買新嘅。」

「有冇皮鞋？」

「有。」

「翻工嗰對？」

我冇出聲。

「啫係都要買。」

「識唔識跳舞？」

老闆娘望一望我，搖搖頭。

「仲要學跳舞。」

「今日幾多號？」

老闆娘望一望手機，9號。

「幾時酒會？」

「17號。」

老闆娘喺到數手指，17-9......

「仲有一個禮拜，時間應該趕得切。」

係八日半，我喺心入面講。

「我決定，今日開始酒吧唔開一個禮拜，幫你進行地獄式特訓。」

老闆娘好認真咁講。

洗唔洗咁認真，不過見佢咁有熱忱，我都唔好意思打擊佢。

「首先買西裝，跟住皮鞋，學一下跳舞，記得仲有餐桌禮儀，跟住仲要識談吐......」

老闆娘再一次沉醉喺佢個人嘅世界裏面。

望住佢咁雀躍，我又埋頭繼續食我嘅早餐，因為仲要翻學。

「我翻學喇。」

「路上小心。」

老闆娘送我到門口，離開前幫我執好儀容。

「認真上堂啊。」

「我知道喇。」

「好啦，翻學喇。」

「拜拜。」

「拜拜。」

俾老闆娘拖住嘅手，最後都要鬆開。

老闆娘喺門口目送我嘅背影。

咁主角其實係讀緊咩

早晨

歡迎光臨 讀緊乞食中文

枯燥嘅教室，一成不變嘅課程。

每日都要困喺300呎嘅課室裏面，聽住機械一樣嘅朗讀。

再熱愛，都會有殆盡嘅一日。

今日上文學史，講到崔護嘅《題都城南莊》。

人面不知何處去，桃花依舊笑春風。

望住窗外嫩綠，魂遊太虛。

諗起以前嘅女朋友，

諗起喺屋企嘅老闆娘，

諗起，

早餐店嘅嗰個女仔。

發呆嘅我不禁會心一笑。

係對美好嘅回憶而笑。

亦笑自己點解會無啦啦諗起嗰個毫無交集嘅女仔。

就算人哋生得好睇，都唔洗諗起人嘅。

「狗公。」

我都忍唔住鬧自己。

不過唔知佢今日有冇翻工呢？

今日好似冇見到佢。

唔知佢點呢？

望住窗外嘅翠綠，繼續虛度光陰。

愈睇愈唔輕鬆

再留名

新讀書留名
巴打文筆好正
齋睇都feel到個意境

翻學，放學。

唔知幾時開始發現，我遺忘咗好多嘢。

因，果，初衷。

點解努力，乜嘢目標，最初嘅心態。

當人生風調雨順嘅時候你從來唔會停低觀照自己。

只有失意嘅時候，你先會開始思考人生。

但呢一切，會唔會太遲？

你太執著真假喇

醉生夢死，係醉，定係醒？

浮生若夢，係生，抑或夢。

故事當然係輕鬆睇，唔需要太過執著內容，主導情感嘅，唔係故事，而係你自己。

多謝你嘅支持

結緣於書，多謝各位書友嘅支持。

當我要離開學校，踏出校門嘅時候，我發現門口圍住咗好多人。

男男女女都有，不過男嘅佔大多數。

「行快啲喇，等等靚女走咗你就走寶喇。」

身後兩個男仔一邊跑，一邊講。

有靚女都唔洗好似餓狗搶屎咁嘅，不過或者咁先係青春啦。

成日留喺酒吧入面，見過太多人，太多事。

靚女早就見怪不怪，處事諗法都成熟到好似老人咁。

不過咁多人圍住個門口，好唔方便其他同學出入。

「唔該借借，唔好意思。」

我一邊講，一邊喺人牆中穿插，幾經辛苦先離開人群。

「喂，細路呢邊啊。」

唔知係唔係幻覺，我好似聽到老闆娘叫我。

我諗應該係聽錯，老闆娘又點會嚟學校接我放學先得㗎。

「喂，楚緣，楚弟弟。」

「呢邊啊。」

我望向聲音傳嚟嘅地方，係一架白色車同一個女人。

望真啲，又生得幾似老闆娘。

個女人慢慢咁行過嚟我嘅方向。

行到我面前除低個太陽眼鏡。

望真啲，真係老闆娘嚟。

「點解你會嚟嘅？」

對於老闆娘嚟我學校接我放學，我真係覺得好驚訝。

「話咗要買西裝同買鞋啊嘛，咁咪過嚟接你放學，兜埋你去咯。」

「點解你冇同我講聲先？」

「諗住俾個驚喜你啊嘛。」

「驚唔驚喜？意唔意外？」

老闆娘好興奮咁問。

「驚嚇多過驚喜咯。」

我好無奈咁講。

「咁好喇......」

老闆娘又扮沮喪喇。

啫係又要辛苦我扮氹佢。

「唔係啊，好意外㗎其實，翻學咁耐你第一次嚟接我。」

「呢個日子真係要好好記得同慶祝。」

我喺手機嘅記事本到紀錄低，今日係老闆娘第一次接我放學。

我將部手機展示俾老闆娘睇。

「我記低咗喇，以後嘅呢一日都慶祝你嚟接我放學，好冇？」

「哼，咁就差唔多。」

老闆娘雙手交疊放胸前，感覺比手承托一下，個胸睇落去又大咗幾分，大到就嚟撐爆件t-shirt咁。

「好多人望住，我哋行喇。」

諗起仲有好多人圍喺學校門口睇住我哋，我催促老闆娘快啲離開。

麻煩啊，以後翻學想低調小小都唔得。

巴打有料，返工睇一流

老闆娘問我有冇話去開邊到買西裝，但我又點會有相熟嘅舖頭訂製西裝呢？

唯一一件西裝，係姨姨帶我去買，喺啲連鎖衫店買嘅西裝外套。

記得都買咗好幾百蚊，但只係為咗去謝師宴着一日，諗翻起都覺得浪費錢。

雖然最後都有着多兩三次，但西裝對於普通人嚟講，的確唔會有經常着嘅機會。

所以買得再平都好，唔着放喺衣櫃，都係一種浪費。

最後，我哋去到一間大型嘅連鎖男士西裝店買西裝，係一套整西裝。

外套，馬甲，襯衫，西褲，呔，方巾。

對我嚟講就好似發緊夢咁。

平時連入去睇都唔會嘅我，今日居然買咗套西裝。

我當然係唔識揀西裝，所以買咩都係老闆娘為我作主。

「細路，你想買咩色嘅西裝？」

「灰色藍色黑色？」

「灰色同藍色就比較好，因為多數場合都適用，黑色相對就遜色少少。」

老闆娘為我普及西裝嘅知識。

我摸一摸西裝嘅質料，絲綢一樣嘅順滑，光亮。

呢到嘅西裝我諗都唔會平。

呢世可能真係要賣身俾老闆娘先夠補償佢對我嘅好。

「黑色。」

相比灰色藍色嘅西裝，我諗黑色比較襯我，只屬於黑夜嘅我。

「咁你有冇咩特別要求？」

老闆娘一邊行，一邊用手指掃過一排西裝外套。

「簡單少少就可以，我鍾意簡潔啲。」

老闆娘睇咗一陣，攞唔同嘅西裝外套放喺我身上試。

「就呢件喇，跟住揀埋其他就可以試着。」

禮儀，成就不凡嘅人。

《金牌特務》嘅電影對白，由Colin Firth讀出。

禮儀反映人嘅內涵，而細節則展現一個人嘅魅力。

西裝，係最能代表男人嘅服裝。

西裝，亦都係人類智慧嘅結晶。

西裝啱身係最基本嘅禮儀，但唔單只一樣。

呔嘅顏色要比西裝深，闊度應該同西裝領口相約。

裏面嘅襯衫，袖口要比外套長一隻手指。

皮帶同鞋應該同色，唔同色嘅西裝都應該着翻相應色嘅皮鞋。

比如黑色嘅西裝，唔應該着啡色皮鞋同啡色皮帶。

兩粒鈕扣嘅西裝扣上，三粒扣中間，但永遠唔好扣最下嘅鈕。

望住鏡入面嘅自己，被着住西裝嘅自己所驚艷。

一絲不苟嘅整齊，黑色西裝更能烘托出個人嘅氣質。

沉穩內斂，配上冷峻嘅臉龐。

望住鏡入面嘅自己，真係越望越滿意。

行出試身室，老闆娘已經急不及待嘅拉住我仔細品評。

「大致上係唔錯嘅。」

「着完西裝之後總算似翻個人樣。」

好明顯睇得出佢係好滿意套西裝，或者係着緊西裝嘅我。

「好啦，就買呢套喇。」

到埋單嘅時候我先知道套西裝要成幾千蚊。

「咁貴，不如着翻套舊西裝算喇。」

對於個價錢我覺得真係唔值，買貴西裝唔着，咪浪費曬。

「當我獎勵你嘅，盡心盡力幫我打工又冇人工收。」

「但係......」

始終覺得唔值得，咁奢侈嘅行為唔多符合我孤寒嘅性格。

「咁當我預支嘅零用錢俾你買西裝，咁得喇掛。」

「咁又唔好，冇嘢喇。」

要我貼錢買呢套西裝更加係冇可能發生。

「哼，孤寒鬼。」

老闆娘斜視咁望一望我，俾錢俾個店員。

「多謝老闆娘。」

呢個時候點都要多謝人，更何況老闆娘又花錢又花時間同心機嚟幫我。

「咁就差唔多，到時靚靚仔仔咁去酒會咪失禮我。」

「我意思唔好落我哋黃泉酒吧嘅面。」

「老闆娘你會同我一齊去？」

話說猩猩都冇話可唔可以帶人參加個酒會。

「唔喇，唔得閒去。」

「仲未睇曬我啲韓劇，加埋你哋細蚊仔酒會都冇嘢吸引我去，你自己玩得開心啲喇。」

老闆娘對個酒會好似一啲都冇上心。

「咁好啦。」

我諗唔係因為我，老闆娘都唔會花咁多心機做無聊嘢。

諗到酒會嘅時候一個人坐，就心情低落。

「唉。」

好故一推

Lm

「今晚我哋去食法國餐廳。」

老闆娘左手扶住呔盤，右手揸住波棍咁問我。

雖然我都未食過高級餐廳，但今日洗咗老闆娘咁多錢，又買鞋又買西裝，揸車又隧道費油錢咁，我都唔好意思再出去食。

「不如你車我去超市，今晚我煮牛排俾你食。」

老闆娘望一望倒後鏡入面嘅我，然後就喺到笑。

「牛排你都識煮？」

「你到底有咩係唔識㗎？」

老闆娘個樣係笑我多過讚我。

「除咗生仔，我諗我咩都識。」

既然老闆娘打趣我，我都不甘示弱嘅回敬佢。

「咁好喇，今晚交俾你煮㗎喇，唔好令我失望啊。」

最後，我哋買咗牛肉，仲買埋啲配菜，薯仔蘆筍咁。

今晚有鋸排，仲有焗薯條同烤蘆筍食。

話咁快就翻到屋企，老闆娘踢走對高踭鞋就攤咗喺沙發上面。

工人仔嘅我又要幫佢執翻好，放整齊。

「細路過嚟幫我按下對腳，今日行咁遠攰死我喇。」

「係係係。」

冇辦法，今日收人咁大份禮係要還㗎，就順你兩日意喇。

放好啲餸喺檯頭先，再幫老闆娘按摩。

老闆娘瞓係沙發上面，我就坐喺佢隔離，將佢對腳放上我大髀。

一下一下，輕輕嘅幫佢按腳。

不得不說嘅係，老闆娘對腳真係好白滑，10分滿分我會俾9分半，9分俾個人，半分俾對腳。

呢句係講笑嘅，不過老闆娘對腳真係我摸過最正嘅腳。

數數我都係摸過兩對腳，一對自己，一對就老闆娘。

「可以再大力少少。」

「係。」

「唔該細路。」

我笑一笑，搖搖頭。

老闆娘除咗野蠻啲之外，好似都冇咩其他缺點。

按按下，老闆娘舒服到瞓着咗。

望住佢瞓得咁甜，我都冇打擾佢，亦冇起身，因為我怕起身就會嘈醒佢。

佢就咁放對腳係我大髀上瞓，我都靠住沙發個椅背慢慢咁瞓着咗。

醒翻嘅時候都七點幾，係老闆娘叫醒我嘅。

「細路我肚餓喇。」

「嗯。」

我個人仲朦朦朧朧咁。

「起身喇。」

老闆娘見叫我唔醒就捉住我起勢咁搖，搖咗一陣，我俾佢搖醒咗。

「醒喇。」

我用手抹一抹隻眼，伸咗個大懶腰。

「洗個面先，你食少少零食等我，好快有得食。」

入去廁所用凍水洗面，抹乾隻手。

準備開始煮晚飯。

歡迎光臨 多謝你幫手推po

繼續推

好睇

從超市買嘅牛肉已經靜置喺室溫都有兩個鐘。

「唔錯，瞓醒之後啲牛肉都解完凍。」

不過要整咗配菜先，因為啲薯角要放入焗爐整，等佢烤嘅時間就可以用嚟整牛排，善用時間啊嘛。

除咗外套，摺高個衫袖先。

焗爐預熱200度。

薯仔刨皮，或者可以唔洗刨皮，都係你鍾意啫。

刨皮前放一盤水煮滾，滾之後放少少鹽等佢再滾。

刨皮之後切條，薯條定薯角就睇你鍾意咩厚度。

放入煲滾嘅鹽水入面，煮到7分熟。

煮熟嘅原因有兩個，一係唔洗烤咁耐，其次就係煮走少少澱粉烤嘅時候會脆啲。

差唔多就攞上嚟用廚房紙印走表面水份，然後加入沙拉油、胡椒碎、同鹽攪勻。

然後可以鋪上個盤到，記得個盤放入爐預熱前要墊張錫紙，唔係焗完會癡底就有排洗。

啲薯角唔好重疊，整齊放好，想食鹹啲可以食之前喺面頭灑多次鹽同黑胡椒碎。

烤薯角就完成喇。

蘆筍同薯角差唔多做法。

刨走個根部附近嘅皮，因為啲皮好硬，咬壞牙。

都係油，鹽胡椒攪勻。

爐預熱220度，就18分鐘咁上下。

薯角就6~8分鐘。

最後就係牛排喇。

大火熱鍋，掃一層油，直至冒煙。

牛肉煎前一刻先抹上胡椒碎同粗鹽粒。

落鍋嘅時候牛肉嘅表面好快就會俾鍋嘅熱力烤到表面少許焦化。

感覺差唔多就翻面同樣炙到表面焦化，最後就係肉嘅側邊。

時間好難同大家講幾耐，要視乎扒嘅厚度，試多兩次你大概就會知道幾耐。

肉嘅厚度同鍋嘅材質係好影響煎嘅時間。

上好嘅煎牛排，需要千錘百鍊先可以煎得出。

再聰明嘅人都需要反覆練習，但花費嘅時間可能會較短。

同時亦有好多種方法教煎牛排，係冇一個正確答案去煮餸。

啱口味永遠比啱方法更重要。

半個鐘到九個字就可以煮好，男士們都不妨學一下，取悅一下另一半，或者呢個技能都可以幫到大家追女仔。

「食得喇。」

「ok，我都搞掂喇。」

老闆娘趁我煮晚餐嘅時候都佈置好餐檯。

蠟燭，紅酒，西餐。

「乜咁大陣仗嘅。」

老闆娘輕搖杯中紅酒。

酒水隨住晃動喺杯入面打轉，燭光穿過紅酒落喺老闆娘嘅臉上。

柔和嘅燭光，幸福嘅氛圍。

「西餐一定要有燭光啊嘛。」

老闆娘理所當然咁講。

「咁點解屋企會有紅酒嘅？」

「你唔係話唔識飲酒嘅咩？」

「其實係雪櫃支利賓納嚟。」

喺我質問之後，老闆娘心虛咁答。

「西餐都要有紅酒啊嘛。」

我扶一扶額頭，頭暈。

不過餐飯都係要繼續食落去，咁辛苦煮完點可以唔試下呢。

「辛苦曬細路。」

「為慶祝你嘅辛勞，飲杯。」

老闆娘攞起酒杯向我作出邀請。

我好似冇咩拒絕嘅理由。

「飲杯。」

兩隻玻璃杯碰撞後發出清脆嘅聲音。

隨住酒杯嘅放下，今晚嘅晚餐正式開始。

睇到好想試下整薯角

變左方太既故事

新毒者留名

尋日情人節有冇整俾情人食呢

齋寫故事太悶喇 寫下食譜 多元化啊嘛

今晚出文同大家一齊迎接新年

如果右手揸棍
就唔係香港

唔好意思 其實我唔識分左右 其實係想寫佢準備開車嘅動作

餐桌上，正上演着食與被食嘅戲碼。

餐刀逆着牛肉嘅紋理，將肉分割。

「又真係煮得幾好食喎。」

老闆娘將一小塊牛肉放入口。

啱啱好嘅五分熟，半紅半黑。

「多謝你嘅讚賞。」

我慢條斯理嘅享用盤中美食。

「你整過好多次？」

老闆娘問我。

「都唔係嘅。」

我繼續專注眼前嘅食物。

「以前會整俾女朋友食？」

或者係某啲字眼觸動到我嘅神經，我冇回答老闆娘嘅問題。

直至我食完我份牛排。

「我唔係煮過好多次。」

「咁點解你會整得咁好嘅？」

我用餐巾輕輕印走嘴上嘅醬汁。

「因為專心，同喺腦入面演算過好多次。」

「買一份牛排太奢侈喇，失敗嘅話，會好浪費。」

「所以我會腦入面試整好多次，直到我掌握曬每個步驟。」

「先有一份啱啱好嘅牛排。」

我攞起酒杯淺嚐一啖。

岩岩好一入黎就有文

唔緊要 只係想提一提 睇睇吓冇哂畫面
老闆娘揸棍諗起都型

「唔好講我，不如講下你。」

我將酒杯放低，直視眼前嘅女人。

「你滴酒不沾，係因為咩原因。」

「睇你個樣唔似係唔識飲。」

開得酒吧，就算唔飲得，都唔會好似佢咁滴酒不沾。

當然我例外，我係一個唔飲酒嘅bartender。

我當然有我嘅原因。

人嘅行為，背後一定會有佢嘅原因，唔會有所謂嘅無緣無故。

冇因又何來果，無果亦有因。

「我爸爸因為肝癌而死，酒就係害佢嘅兇手。」

「間舖頭係繼承我爸爸，黃泉個名用咗好多代人。」

「爸爸，爺爺，太爺。」

「佢地話，酒吧係黃泉路，踏入嘅人都係唔再係活人，因為佢地嘅心已經死咗，繼續生存只為大醉一場，但求一醉。」

「就好似你咁講，死於酒，就係醉。」

「醉漢同死人，又有咩分別。」

老闆娘輕抿杯中嘅果汁。

被水霧籠罩嘅雙眼，空洞無神。

「佢地依然活著。」

「活喺人哋嘅心裏面、記憶裏面、故事裏面。」

「佢地嘅故事會一路嘅被人傳頌落去。」

「就好似世伯，就好似黃泉。」

「活喺你心裏面，活喺人哋嘅回憶裏面。」

「從來都冇消失過。」

多謝你提醒我，我寫嘅時候偷懶冇去搵一下車嘅資料所以出現咗呢個紕漏，好多謝你願意提出嚟指正我 繼續百屌成材。

「咁你呢？」

「你都係滴酒不沾。」

「又因為咩？係因為怕失去理性？」

點解呢？

「係好耐以前嘅事。」

「不過今日唔想講，等以後有機會我再話你知。」

酒杯仲未碰到唇邊，就放低咗。

「啊......」

「講啊！」

「邊有人咁㗎！」

「喂啊！」

鐵石心腸嘅我，就算老闆娘再哀求，我都唔會講。

「我唔記得咗點解。」

「得記得先講喇。」

「好冇。」

我抽張紙巾，幫坐喺對面嘅老闆娘抹走嘢食嘅碎屑。

「有機會嘅，放心。」

輕輕嘅幫老闆娘將散落嘅髮絲放到耳後。

「我沖涼先，你慢慢食。」

食完嘅我急急腳嘅離開飯檯，逃離老闆娘沒完沒了嘅追問。

「啊！」

「細路！」

「激死啊！」

老闆娘咬牙切齒嘅樣，一樣可愛。

各位書友新年快樂，祝各位心想事成，身體健康。

老闆娘好正

好有心好認真出文

樓主新年進步

新年快樂

沖緊涼嘅我，又諗翻老闆娘條問題。

點解滴酒不沾？

諗翻都好耐之前嘅事，應該係中學失戀之後。

每個中學生都幻想過可以同女朋友長長久久，中學大學到投身社會，大家可以一路扶持彼此，白頭到老。

我都唔例外。

但到最後，我嘅初戀始終都係失敗告終。

我諗我哋拍拖拍咗半年左右就分手，原因當然有好多。

但我冇怪佢，要怪就怪自己，要恨就恨自己。

嗰段時間嘅我，每日都劈冧自己，每日都醉到瞓喺街上。

記得最後一晚醉到不省人事嘅時候，我遇上一個男人。

就係好普通嘅男人，一個頭髮斑白嘅男人。

佢帶我去一間酒吧，叫咗一杯酒，一杯水。

老闆娘d性格好gfable

我哋就喺酒吧入面坐咗一陣，直至酒精被分解，我個人開始醒翻少少。

佢將水推到我面前。

「飲啲水。」

酒醒嘅我好口渴，本能咁攞起杯水就飲。

佢坐喺我隔離，望住調酒嘅bartender。

直至我飲完杯水。

「醒喇。」

「嗯。」

飲完水嘅我已經酒醒，雖然都係頭痛。

「你知唔知我呢杯係咩嚟？」

「威士忌。」

「係男人嘅身份地位嘅象徵，代表住權力。」

佢攞起杯酒，望住杯酒。

「威士忌係神秘，亦代表公平。」

「神秘係因為，你唔會知道杯入面嘅威士忌係來自邊到，係邊間酒廠造嘅。」

「知唔知點解？」

佢轉過頭嚟直視我。

「點解？」

「因為唔想人有先入為主嘅概念去評價一杯酒，唔會因為名牌而覺得好飲啲，唔會因為年份長啲而覺得好飲啲。」

「威士忌需要親自品嚐，感受。」

「呢個都係佢公平嘅地方，俾唔同牌子嘅威士忌一個公平較量嘅機會。」

「撇去一切外在條件，只係比較味道。」

「好定唔好，係由飲嘅人去評定。」

佢放低酒杯，杯入面嘅冰喺酒中浮沉。

「威士忌亦代表沉澱。」

「時間嘅沉澱。」

「年份越久遠，越香醇。」

「辛辣，但內蘊。」

「呢杯酒，唔係請你。」

「而係俾一個機會你認清自己嘅定位。」

佢攞起杯酒，一飲而盡。

「我拉你起身，係因為作為一個男人，絕對唔會瞓係街上面。」

「街，只有乞衣先會瞓。」

個男人不屑嘅輕笑。

「如果你要做乞衣，咁你就繼續瞓街，受人白眼，俾人侮辱。」

「係我俾你一個做翻人嘅機會，你唔需要多謝我。」

「但你都只係似翻個人，你只有資格飲水。」

「而唔係威士忌，明唔明。」

佢輕搖手上嘅空杯，冰塊同玻璃碰撞發出清脆嘅聲音，將我嘅思緒拉翻現實。

「走喇，希望你會記住我講嘅嘢。」

到依家我仲記得個男人嘅說話。

仲記得嗰杯冰水嘅味道。

「低賤嘅人，只適合飲冰水，而唔係威士忌。」

呢句說話，我諗我呢世都唔會忘記。

但我好多謝呢個男人拉我起身，鬧醒我。

我認清自己係唔啱飲威士忌。

簡單嘅一杯冰水先最適合我。

我認清自己係唔啱飲威士忌。

簡單嘅一杯冰水先最適合我。

無得輸呢兩句

正

輕輕一推

沖涼出嚟，就見到老闆娘已經將碗碟收咗落鋅盤洗緊。

「擺喺到俾我洗咪得咯，做咩自己落手落腳。」

我行到洗手盤隔離準備接手。

「彈開。」

「沖乾淨涼唔好整污糟翻自己啊嘛。」

老闆娘冇望我，繼續刷緊個煎pan。

「咁你洗，我幫你過水喇。」

老闆娘冇應我。

「讓個位俾我入去先。」

我喺老闆娘後方嘅罅隙，搵到個位攝過去佢左手邊，亦係洗手盤嘅前面。

老闆娘刷鍋，我就負責過水。

我哋兩個就好似兩姐弟，夫婦咁親暱。

正評
回覆
加油
樓主
文筆好好 很值得再三回味

「個鍋好難刷。」

就算老闆娘出盡全力，都刷唔甩個鍋上面嘅污跡。

「唔喺咁刷㗎，我幫你刷喇。」

「我哋換位。」

未講完，我就伸手過去攞鍋。

「唔要，你教我點刷，我要自己刷。」

老闆娘將個鍋收去右邊等我手唔夠長拎唔到。

「好好好。」

唉，人人都當洗碗係一個麻煩嘅苦差。

煮飯最唔討好嘅地方係煮完要洗，呢個老闆娘好啊，鍾意洗碗都有嘅。

「我唔搶你嘅，我講你做好冇？」

「好啊。」

聽到我話唔搶佢嘅鍋洗，老闆娘即刻露出開心嘅笑容。

癡線㗎啲女人。

唔好意思各位，新年感冒咗幾日，好多時間都攞嚟瞓冇出文，準備補翻啲文。 大家請耐心等候

歡迎光臨 多謝你鍾意呢兩句

歡迎光臨 多謝你嘅欣賞

歡迎光臨 多謝你留名推po

歡迎光臨 多謝你嘅支持

咁夜仲唔瞓

留名 訓唔著追到live

加油，幾好睇

「先用熱水浸下佢先，沖沖啲油。」

「跟住可以用滾水開蘇打粉再刷。」

「應該刷得甩㗎喇，個鍋又唔係燶底。」

我接過老闆娘手上嘅鍋沖熱水，老闆娘就搵蘇打粉。

個鍋裝滿熱水，又送翻俾老闆娘。

老闆娘用滾水開蘇打粉，再攞刷刷鍋。

見佢玩到不亦樂乎咁，真係冇佢辦法。

我都快手洗埋其他碗碟，仲有個焗爐等緊我，唔快手就要搞到好晏先可以休息。

不過今日有個大細路拖累我，手腳想快都唔得。

算喇，最緊要都係老闆娘開心啫。

「搞掂。」

望下個鐘都十點幾，洗幾隻碟、洗個鍋、抹個焗爐同廚房，咁就大半個鐘。

「辛苦死我喇。」

我攤喺沙發上面用手幫自己扇風。

「我都好辛苦，洗咗個鍋。」

老闆娘坐喺沙發，扭動自己嘅手腕抱怨。

「你自己要求刷嘅。」

「哼，你都唔識關心人嘅。」

拿，又扁嘴喇。

「好叻喎今日，第一次洗鍋都洗得好乾淨。」

可憐我日日都要洗碗，擒高擒低洗廚房，但係有人冇讚過我咯。

「都唔睇下係邊個洗，用心洗同你隨便抹下就算根本都冇得比。」

老闆娘翹埋對手抬高個頭，個樣係幾咁不可一世同自滿。

好男不與女鬥，加埋樂意做都值得鼓勵，雖然我覺得佢係嚟拖慢我進度。

「去沖涼喇，夜沖會凍。」

「休息一陣先。」

老闆娘靠住沙發，冇咩意欲去沖涼。

「去沖涼喇，沖完舒服好多。」

「去去去，有咩沖涼之後先算。」

喺我規勸下老闆娘都去埋沖涼，今日都應該差唔多喇，可以休息一下睇下電視。

唔緊要呀 最緊要寫埋落去 慢慢嚟

咁夜仲出文

加油呀樓主 真心好好睇

g持

新一年再留名

日子一日一日咁過去，距離應約嘅時間已經無多。

「你記熟曬啲步法未啊？」

我扶住老闆娘嘅纖腰，握住佢嘅手，踩住生疏嘅步法。

「努力緊㗎喇。」

我低頭望住老闆娘嘅腳步。

跟隨老闆娘嘅動作，一進，一退。

「左腳踏前，右腳踏前，左腳稍稍拉近右腳。」

「呢個係頭三步。」

「右腳拉後，左腳拉後，同右腳拉開，好似一個大字，左腳拉向右腳。」

「呢個係後三步。」

「試下先，唔好望住我隻腳，跳舞唔會望地下，你要同你嘅舞伴有交流。」

老闆娘用心咁教導我，但係我就掌握得唔係咁好。

「啊！」

「你踩痛我喇。」

老闆娘停低睇下自己嘅腳背。

隱約見到俾我踩紅咗一噠。

「我哋休息一陣先，我幫你睇下紅咗邊到。」

「酒吧係黃泉路，踏入嘅人都係唔再係活人，因為佢地嘅心已經死咗，繼續生存只為大醉一場，但求一醉。」

如果有種酒飲左可以醉生夢死就好 酒才是黃泉不歸路

留名支持
好有深夜食堂feel

老闆娘坐喺沙發上面，腳放喺茶几上。

「個腳背都俾你踩紅曬喇。」

老闆娘摸住紅咗嘅腳背，向我抱怨。

我能夠做嘅除咗尷尬，就係道歉。

「唔好意思老闆娘，我唔係有心整親你㗎，手腳唔協調就唔小心......」

老闆娘將面另埋一邊，明顯就係對我表示不滿。

我又可以點啫，跳舞踩人呢啲我都唔想㗎嘛。

「老闆娘......」

「哼！」

老闆娘直情上半身背向我，依家啫係食住我咁話啊嘛。

唉。

不過點都需要處理咗傷口先，雖然冇流血，但消毒一下都冇咩大問題。

「等我一陣。」

好快我就拎住個醫療箱翻沙發。

「抬腳。」

老闆娘繼續發佢嘅大奶奶脾氣。

雖然佢冇心情理我，但傷口始終都要消毒，咁我唯有自己郁手喇。

「忍住啊。」

講完我自己都笑咗笑，冇流血應該唔會痛先啱。

我諗老闆娘最多都係腳背感覺到涼涼哋嘅火酒。

「搞掂喇。」

估唔到啱啱搽完消毒藥水老闆娘就用腳踢我心口一下。

實實在在咁食咗佢一腳，雖然唔係好大力，但佢出其不意嘅一下真係踢到個心都離一離。

「癡線㗎，無啦啦踢人。」

「枉我仲咁好心幫你搽藥。」

狗咬呂洞賓，毒如蛇蠍唯婦人心。

「哼！你踩我一腳，還翻腳俾你。」

「依家打和。」

講完佢肆肆然嘅行翻入房，留我一個喺沙發發呆。

耍花槍

加甜啦 等咩

17號嘅夜晚，細雨綿綿。

「執好嘢未啊你？」

老闆娘瞓喺沙發玩電話。

「執好喇。」

我已經換好端莊嘅西服，只等朋友嘅信息，一齊去酒店。

我坐落沙發，坐喺老闆娘隔離。

我用眼角嘅餘光望一望老闆娘，佢一如以往嘅慵懶，瞓喺沙發到玩電話。

「真係冇興趣去酒會？」

其實我心目中好想老闆娘陪我去，但我又唔好意思開口，只可以旁敲側擊嘅問。

「唔啦，小朋友嘅酒會有咩好玩。」

老闆娘擺擺手，拒絕我嘅邀請。

「有好嘢食㗎嘛，一定唔比我煮嘅差。」

老闆娘望一望我，目光滿滿嘅不屑。

「你真係以為你嘅廚藝可以媲美酒店啲大廚啊？」

「咁點解.....」

呢個係一個突破點。

「遠，懶，悶。」

我知道再講都係徒勞無功。

屋入面又回復平靜。

茲茲，手機收到猩猩嘅信息。

「我要走喇。」

「拜拜。」

老闆娘揮揮手，有啲趕人走嘅意思。

「拜拜。」

留低嘅，只有厚重嘅閂聲門。

碰。

車上三五知己在旁，好耐冇見嘅朋友都籍住呢個機會見面。

中學生涯仍然歷歷在目，談笑間，我哋就好似返到18歲嘅時候。

好耐冇見，難免互相客套一番。

見到昔日嘅朋友唔再大細路，又識咗女朋友，我諗唯一不變嘅，只有我哋嘅友情。

「你女朋友冇嚟嘅？」

鋒爺拖住佢女朋友問我。

「今日唔係講咗帶埋家眷出席咩？」

講嘢嘅係另一個好朋友，恩哥，一樣帶咗女朋友嚟。

「文少，你唔提佢嘅。」

「我應該係唔記得咗講。」

猩猩唔好意思嘅望我。

「我都冇拍拖，講唔講都係一支公嚟㗎喇。」

我又唔覺得有咩唔好意思。

「你都係仲咁灑脫。」

「你哋都一樣咁憨鳩喇。」

「屌，俾啲面好冇啊。」

我哋四個對視一眼，又哈哈大笑。

見到佢哋開心，我都開心。

「我女朋友，阿moon，音樂學會識嘅。」

鋒爺向我哋介紹佢女朋友。

阿moon唔知係唔係怕生，微微一笑回應。

「我女朋友，Cherry，同班同學。」

恩哥嘅女朋友熱情嘅向我哋揮手，Cherry同恩哥一樣係自來熟嘅性格，相信好快就融入我哋圈子。

猩猩今日同我一樣一個人出席，不過佢一直都講有個實食冇癡牙嘅女朋友，到時得咗先帶出嚟俾我哋睇咁話。

得我一個無人問津，都唔係好失禮啫，順其自然就可以。

落車之後，我哋一行人浩浩蕩蕩，踏上尋找酒店嘅旅途。

途中又見到其他中學同學，我哋都禮貌嘅邀請佢哋加入隊伍一齊搵路。

行咗近10分鐘，我哋終於搵到間酒店，喺地鐵附近，幾容易搵。

俾人縱壞嘅大小姐

歡迎光臨

抱歉，不才未能駕馭甜文創作，如果想睇嘅可以睇其他作者嘅作品，慢嘗君同乳陰嘅故事或者會啱你口味。

啱啱步入酒店，就俾酒店嘅設計所震撼。

米白色嘅大理石為主，帶金色碎紋。灰白色嘅橫樑雕塑、透徹嘅水晶、閃爍黃金堆砌嘅大堂。

空曠嘅大堂中央仲有一個圓形嘅噴水池，池中嘅雕塑，冇睇錯應該係一個妙齡少女。

兩側蜿蜒嘅樓梯可以直接通往樓上嘅宴會廳。

搞手選擇呢間酒店，睇怕花費唔少。

踏上最後一級階梯。

推開宴會廳嘅門，入眼嘅係大大小小嘅圈子，由人組成嘅圈子。

昔日嘅同學三三兩兩嘅交談，旁邊或許帶有陌生人。

酒會有秩序嘅進行，閒話家常喺我眼中顯得無趣。

無謂假意慰問，無謂虛情親近。

宴會廳兩側整齊嘅擺放住長桌，桌面上放滿各國美食，亦有服務員負責分配食物。

宴會廳嘅中央高臺放置一架鋼琴，入口處嘅盡頭係一張半圓bar檯，bar檯後嘅兩個大酒櫃放滿美酒，三四個bartender喺bar檯後忙碌嘅調製飲料。

幾個服務員穿插喺人群當中為客人提供酒水。

望住眼前嘅場景，不禁令人失神，我又何嘗見過如此盛大嘅晚宴。

骨子裏嘅卑賤，係與生俱來，唔係華麗嘅服飾、高尚嘅禮儀可以掩蓋。

「我同阿moon去搵其他朋友，你哋hea下先。」

鋒爺拉住moon踏入宴會廳中，沒入人群。

「我哋都去搵其他朋友，文少你哋自便先，等等見。」

恩哥同Cherry亦跟隨鋒爺嘅腳步離去。

「文少，你唔會都要拋棄我掛。」

我誠懇嘅望住猩猩，希望可以從佢嘅眼入面探索佢嘅諗法。

佢摸摸頭，露出抱歉嘅笑容。

我就知道結果會係咁，算喇。

「等等見喇咁。」

我都步入宴會廳，不過我冇靠近人群，反而走去側旁。

踏入前我嘅目標已經好明確，就係兩側嘅美食。

從服務員中接過香檳，我就喺兩側嘅檯前前閒庭信步，細意打量桌上嘅食物。

拎咗啲沙律，薯角之類嘅零食，又從服務員手中攞咗幾款肉食，行到偏僻嘅一旁慢慢享用，附近都冇人上前搵我套近乎。

我自得其樂嘅享受美食，同時打量宴會上嘅同學。

短短幾年，已經有好大嘅轉變。

變嘅係外貌，冇人能夠脫離歲月嘅追捕，歲月改變人嘅外貌同氣質，但未嘗唔係往好嘅一面改變。

變嘅亦係人心，男男女女各自依附攀比，變質嘅友情，扭曲嘅價值觀。

匿藏喺暗處，觀察一切嘅我只能默默慨嘆。

唔知佢又會點呢？

嗰個甜美嘅女孩，

同時狠心嘅女孩。

樓主文筆好簡潔但一語中的，越睇越舒服

老闆娘快啲嚟打救哩個毒男
我知你口是心非嘅

好多謝你嘅讚賞

睇埋落去你就會知㗎喇

樓主

「歡迎大家嚟今次嘅party，我係今次活動嘅策劃，我係Mary，好榮幸可以舉辦呢個活動，希望今晚可以令大家感覺返到高中咁開心。」

Mary出現嘅時候，將會場所有人嘅目光都吸引過去。

不論傾緊計，或者好似我咁食緊嘅嘢人都下意識嘅望過去，望住企喺中央高臺鋼琴隔離嘅佢。

冇記錯Mary係a班嘅學生，係班上嘅大家姐，都係班會主席，深得老師同學嘅愛戴。

雖然以前嘅佢有啲粗粗魯魯，講嘢做嘢都風行雷厲。

幾年時間冇見，粗魯嘅性格都俾佢好好嘅掩飾起嚟，着住一條淡綠色嘅長裙頗有大家閨秀嘅感覺。

「相信大家都到得七七八八喇，我宣布今晚嘅酒會正式開始。」

台下嘅各位隨住佢嘅宣布，響起一片掌聲，就好似揭示今晚酒會嘅開始。

「第一次上台望住咁多人講嘢真係有啲緊張，我諗我都係做唔到一個及格嘅司儀㗎喇。」

台下嘅各位見佢打趣自己，都配合咁笑起上嚟，一時間氣氛熱鬧起嚟。

「哼，咁叻又唔見你哋上嚟主持喇。」

Mary都唔客氣咁同樓下笑佢嘅人講。

「唔係啊，Mary姐你講得幾好啊。」

「就係啊！Mary姐以第一次嚟講都真係講得好好，俾我就冇勇氣上台喇。」

「Mary姐你今晚好靚女啊，等等可唔可以邀請你跳翻隻舞啊。」

台下都傳嚟唔同人嘅聲音，男男女女，不過都係善意嘅，台上嘅Mary姐都被佢地氹得好開心。

「要同我跳舞嘅要排隊㗎喎！」

「好喇，唔講笑喇，不如有請我哋嘅校花為大家表演，彈翻隻歌咁。」

「有請我哋嘅校花！」

我望向Mary指嘅地方，如果校花喺到，咁佢咪都喺到咯。

果然，佢都嚟咗，就企喺校花隔離，笑住嘅望住校花。

見到佢嘅笑容，我不禁有一絲嘅失神，再見翻佢，但佢已經唔再係企喺我隔離嘅嗰個女仔。

唔係嗰個管住我，關心我嘅女仔。

失神過後，剩低嘅就只有黯然。

隨住校花行到鋼琴前，雙手放上鋼琴，台下嘅各位都安靜落嚟。

雙手淡然按下，手指輕盈嘅喺琴鍵上飛舞，跳躍，身體隨住感覺擺動。

樂曲悠揚，前段緩慢，帶出一分對過去嘅追憶。

中段速度提升，就好似靜靜嘅訴說往事。

樂曲高潮嘅時候，狂風暴雨，好似喺到對流逝嘅時光控訴，又無聲嘅吶喊，似狂非狂，到最後又回歸平靜。

一曲盡，場面安靜到可以聽到自己嘅心跳。

唔知係邊個帶頭拍掌，掌聲就好似被點燃咁，一發不可收拾。

一身天藍色長裙嘅校花從鋼琴前起身，向大家微微欠身。

校花彈奏嘅鋼琴曲：時代を越える想い

新讀者留名

聽完校花嘅演奏，好多回憶都翻嚟，再望嗰個曾經令我心動嘅女仔，我嘅腳步不由自主嘅步向鋼琴。

一步接住一步，緩慢有力。

好多時候，感覺嚟到，情不自禁。

或者因為不忿，或者為咗證明，或者係身不由己。

根本冇諗過，就做咗，結果回過神嚟，事情就已經發生。

我唔知點解自己會上前，但我明白自己唔需要背負咁多壓力。

校花離開鋼琴嘅時候，掌聲依然熱烈。

直到我踏上高臺，人群詫異嘅望住我，掌聲停下。

我淡然嘅坐喺鋼琴椅上，雙手放上鋼琴。

按下第一個琴鍵。

如果話校花彈琴嘅時候，雙手軟若無骨，手指喺琴鍵上翻躍飛舞。

咁我應該係老邁嘅丈人，雙手笨拙緩慢，手指按下嘅時候用力又沉重。

記得第一次彈琴，係中五嗰年。

我坐喺佢隔離，望住佢反覆練習鋼琴考試。

佢一次又一次嘅練習，但唔知點解總會有失誤嘅地方，記得係我第一次見到佢焦急煩躁。

直到佢休息嘅時候，我摸上琴鍵，敲出第一個音符。

佢問我想唔想學鋼琴，我冇講，因為我怕耽誤佢練習。

佢坐過嚟，我哋兩個並排坐喺鋼琴櫈上面。

佢教我辨認琴鍵嘅聲調，但我到依家都唔記得邊一個鍵係邊一個音。

我叫佢教我一啲曲目，但佢冇教我，佢話學鋼琴係為咗表達自己，而唔係學曲目去局限自己。

「每段曲目都代表一段人生，每段人生就好似一首曲目，慶幸嘅係彼此都能夠有始有終。」

「人就好似鋼琴，社會就係琴鍵。」

「標準鋼琴有88個按鍵，唔會多，唔會少。就好似社會對人嘅局限，你能夠扮演嘅只係88鍵嘅鋼琴。」

「最後放棄自己，成全人哋。」

「琴鍵有限，創造嘅音樂卻係無限。」

「但係，人呢？」

我仲記得嗰副黯然失神嘅臉龐，嗰個對於音樂有熱忱嘅女仔。

仲記唔記得你嘅音樂夢啊？

遺憾嘅係，你已經放棄咗我。

一首有所思，送俾大家，停落嚟，慢慢諗下。

仲記得中學嘅我哋，青澀純真。

記得我哋第一次彈琴，記得我哋第一次拖手，記得我哋第一次親吻。

記得我哋一齊溫習，記得我哋一齊行街，一齊食飯。

記得我幫你梳好散亂嘅頭髮，記得我幫你抹走臉上嘅醬汁。

記得你講過鍾意我嘅安靜，鍾意我嘅樂觀。

唔知點解，冇任何理由，但係鍾意。

我都鍾意你，鍾意你鍾意笑，鍾意你嘅善良，鍾意你努力關心身邊每一個人。

唔知點解，冇任何理由，但我愛你。

我有諗過我哋可以白頭到老，永不分離。

但最後你離開咗我。

唔知點解，冇任何理由，就離開我。

係因為我屋企原因，定係因為睇唔到同我有咩將來？

係因為你屋企人阻止我哋？定係你已經唔知道點解要繼續鍾意我。

你留低一個疑問俾我，對唔住，我仲未可以解開個答案。

沉醉喺哀傷嘅旋律入面，不能自我，眼淚隨住按鍵而滴下，打喺琴鍵上。

係因為傷心嘅旋律而喊，定因為喊而旋律傷心。

台下嘅你可唔可以話我知個答案？

你有冇望緊台上嘅我，你仲記唔記得我？

音樂停止，我繼續坐喺鋼琴櫈上。

冇掌聲，冇說話，冇迴響。

烘托我嘅，就只有無聲嘅寂靜。

我只能對住鋼琴苦笑，笑自己傻。

鬧劇完喇，我只係一個小丑，為嘅就係成為笑話供人娛樂，然後認清自己，黯然離場。

但，我只係想知道個答案。

落台後嘅我行到佢嘅面前，再一次直視佢。

「悠柔。」

你低頭，躲避我嘅目光。

係因為覺得對我嘅虧欠？

你雖然一言不發，但你嘅朋友搶先為你護航。

「楚緣，你唔睇清楚你自己係乜，你都睇清楚悠柔係咩人。」

「你覺得你配得上佢咩？」

「悠柔有涵養，靚女，有大把前途。」

「而你只係個不學無術垃圾，有咩資格要人為你耽誤寶貴嘅青春。」

面對潑婦罵街，我唔在乎。

佢講咩我都唔介意，我介意嘅係你點諗。

望住沉默嘅你，我諗我知道答案喇。

「走喇，孤兒仔，你值得被愛咩，你有資格話愛咩。」

「好似你咁嘅人，又有咩女仔睇得上你？」

朋友要為我出頭，被我制止。

就當俾自己一個好聚好散嘅結局。

答案都得到喇，留喺到都冇意思。

我灑脫嘅轉身離去，呢到本來就唔係我應該嚟嘅地方，係我自不量力。

「高貴嘅地方，需要高雅嘅言語，高潔嘅人，潑婦罵街嘅人又有咩資格留低？」

緊閉嘅大門，再一次被打開。

嚟嘅唔係其他人，而係老闆娘。

老闆娘本來就天生麗質，化咗淡妝更加令人覺得驚艷。

一身素黑色短裙，些微地方用紫色點綴，神秘中帶著高貴。

開門嘅瞬間，場內嘅男性莫不對老闆娘注視，就算女性都不能例外。

就算係校花，同老闆娘比較都只會相形見拙，就算容貌唔差，氣質都冇老闆娘好。

「你話有咩人會鍾意佢啊嘛？唔好意思，我就係嗰個鍾意佢嘅人。」

老闆娘講完，場內嘅男士漫起一陣騷動。

我諗都係認為我配唔上咁嘅美人，點解係呢個位置上嘅係我而唔係佢哋。

「點解你會嚟嘅。」

我望住入口處嘅老闆娘。

「怕你俾唔知邊個狐狸精勾走啊嘛，不過睇完個酒會之後，我唔覺得有邊個靚過我。」

老闆娘扭動著纖腰，一步，一步嘅行過嚟。

「同埋，覺得唔嚟好洩底，教完你跳舞又冇得同你跳，就好似養肥嘅豬俾人食咗咁。」

聽完老闆娘嘅說話，心情都好翻好多。

老闆娘行到我面前，用手幫我印走眼角嘅淚水。

「唔好喊喇，喊到我心都痛曬。」

望住眼前嘅老闆娘，會對我好嘅，就只有你。

一時間又感慨萬千，到最後我收拾好心情，深呼吸。

我後退一步，右手撫上胸前，向老闆娘伸出左手，微微欠身，用標準嘅貴族禮儀邀請老闆娘共舞。

「呢位美麗嘅女士，唔知有冇榮幸可以邀請你跳一隻舞呢？」

今日一樣係好夜瞓嘅你

好好睇

留名，加油。

仲以為老闆娘會大叫: 程程

留名支持

瞓前一推

好睇 留名兼俾個正評

好多謝各位嘅鼓勵 怪我未能一一回覆 我會繼續努力 出文方面盡量有時間就一次過寫多啲 出多啲

未等老闆娘嘅回應，我已經拉過佢嘅手。

細膩嘅指尖碰上溫厚嘅手掌，喺我嘅主導下，老闆娘跟隨我嘅身影滑向空曠嘅舞池。

再也沒有留意周遭嘅人同事，依家我嘅眼中就只有老闆娘一人嘅身影。

我哋成為全場嘅焦點，樂師重新奏樂，輕柔嘅樂曲伴隨住我哋嘅舉手投足，充斥住現場四周，勾動眾人嘅情緒。

我拉開同老闆娘嘅距離，藉助呢個空檔優雅嘅轉身，左手摟上老闆娘嘅纖腰，感受住腰臀間嘅曲線起伏，完美嘅體態。

對上老闆娘嘅雙眼，再次微微失神，身體伴隨音樂自然嘅作出反應，喺老闆娘嘅帶領下。

老闆娘拉起我嘅右手，右手放上我嘅胸膛。

兩人嘅距離再次拉近，感受對方所呼出嘅氧氣，貪婪嘅索取。

老闆娘臉上掛著玩味嘅笑容，令我躁動嘅心更加唔安分。

左側跨步，攬係老闆娘腰上嘅手微微發力，抱起老闆娘旋轉半圈。

老闆娘喺我手上顯得輕若無物，我哋喺場中翩翩起舞。

好輕，好柔。

老闆娘引領我帶動佢嘅身體，每一絲舞步都係完美。

高貴，優雅嘅體態，配合一絲不苟嘅動作，老闆娘輕柔嘅依偎喺我懷中，兩種感覺被完美揉合。

大家好似已經忘記剛才嘅衝突，雙眼死死嘅望住舞池中嘅我哋完美演繹嘅舞步。

老闆娘雙手勾上我嘅脖子，我都雙手撫上佢嘅腰肢，我哋伴隨音樂輕擺旋轉。

「我係唔係發緊夢。」

我低下頭望住老闆娘。

「你打下自己睇下係唔係發緊夢咯，傻西瓜。」

我吻上老闆娘嘅嘴唇，綿綿嘅，甜甜嘅。

直到演奏嘅最後一個音符結束，緊貼嘅雙唇先依依不捨嘅分離。

「好真實嘅夢。」

我慨嘆，老闆娘嘅臉上浮起一絲緋紅。

「如果個音樂可以長啲就好喇。」

老闆娘嘅右手輕輕捶打我嘅胸膛一下。

「翻去先同你計。」

老闆娘抬頭，氣憤咁講。

細膩有畫面！留名

今鋪有排計

新年逗嘅利是應該全部充公

歡迎光臨 咁多位書友

睇完都想試下做個bartender this will be fun

慢工出細貨 加油

做咩會錫老闆娘

難得見到文筆咁好又有禮貌嘅作者
留名繼續追

鐘意飲cocktail lm

「完喇。」

我嘅手依然摟住老闆娘嘅腰，佢依偎喺我懷裏。

音樂停止，感情都結束。

不拖不欠。

愛情嘅話劇落幕，隨住燈光嘅熄滅，主角亦要退場。

舞臺會有新嘅劇目演出，都會有新嘅男女主角出現，但呢一切都唔再有我嘅身影存在。

為咗呢段戀情，我願意去浪費時間，但愛情從來都係雙向，一個人嘅獨腳戲始終冇辦法出演到謝幕。

分手，需要體面。

悲劇，需要終結。

彼此都需要尊重劇本嘅安排，唔需要為完結而覺得抱歉。

畢竟過去嘅點滴係美好嘅，等大家都活喺曾經，唔好因為現在而抹煞從前純粹嘅愛戀。

灑脫嘅離開，放低剩下嘅執著，唔好浪費對方嘅狠心。

「要離開喇。」

踏上紅地毯，體面嘅離開。

樓主啲文筆

樓主真係寫得好好睇

分手應該體面
誰都不要說抱歉

最後一幕想寫到呢個感覺出嚟所以聽呢一首歌 平淡嘅分開 好聚好散

完咗？

故事未完，不過我需要時間去銜接劇情。個故事已經去咗一半，仲有一半劇情未完。 唔好意思，我知道自己出文可能慢咗啲，我會盡量抽時間寫。不過好多時候都需要睇個感覺，感覺嚟嘅時候出文會快啲。

望住蒼白嘅天花板，我醒咗。

鬧鐘未響，唔需要急急忙忙嘅落床。

可以好好享受呢一刻嘅寧靜。

尋日嘅我正式嘅同女朋友分手，我冇喊，亦冇憤怒，有嘅就只有釋懷。

我都冇諗到自己會可以咁淡然嘅面對失戀。

或者因為時間流逝，對佢嘅感覺早就磨滅曬。

不過，個心好空洞，或者因為填滿嘅地方都被刷走，好嘅係又有地方可以充填。

早晨香港，早晨楚緣。

執書包，梳洗，煮早餐。

日子一樣照舊咁過。

時間唔會因為你一個人停低，我依家只係想追趕翻呢幾年失去嘅快樂。

老闆娘仲未起身，我都冇諗住叫佢起身，如果依家見面，氣氛就會好尷尬。

我都估唔到自己會錫老闆娘，係因為一時衝動，定根本我係早有預謀。

呢個真係要問瞓尋晚嘅我，因為理性嘅我絕對唔會做呢啲荒唐嘅事。

「唉，都係酒精累人啊。」

我揉揉發脹嘅眉心，我都唔知道應該點補償老闆娘。

食完早餐嘅我，將老闆娘嘅早餐蓋好，留低一張紙條就出門翻學。

翻學嘅路上，覺得今日嘅清晨好似有啲唔同。

好似清新好多，都晴朗好多。

臉上都掛上笑容，係發自內心嘅微笑。

手機傳嚟朋友嘅短信，都係關心老闆娘，問佢係唔係我女朋友，幾時嘅事，拍咗幾耐。

望住咁嘅訊息，睇完我就隨手刪埋，唔想回覆呢啲冇營養嘅問題。

翻到學校，見到同學都喺到竊竊私語，但當我經過嘅時候又突然嘅安靜落嚟。

我知道佢哋講緊我同老闆娘。

當我離開離開之後佢哋又繼續閒話家常。

我阻止唔到人哋嘅諗法，唯一可以做嘅就係更加努力嘅做好自己。

低調嘅盡好自己本份，兢兢業業。

今晚繼續 抱歉各位，要你哋久等喇。

支持

學校、酒吧兩邊走，兩點一線嘅生活枯燥但實在。

工作係最好嘅麻醉劑，用嚟麻痺自己嘅情感。

忙碌嘅時候，人唔會有咁多思考嘅時間，亦唔會覺得空虛寂寞。

又度過一個平淡嘅夜晚。

打開手機，老闆娘冇搵我。

我拎起手機順手就send咗個訊息俾老闆娘。

只係簡單嘅一句餓唔餓。

放低手機，就冇再拎起過。

閂舖，回家。

翻到屋企，發現廳入面冇人。

我放低對鞋，開着客廳嘅燈。

老闆娘唔喺廳，或者佢留咗喺房。

我行近飯檯，發現朝早留嘅早餐原封不動，老闆娘冇起身食過。

對住咁反常嘅事，我呆咗一呆。

反應過嚟之後我行到老闆娘嘅房門前，用手敲咗敲。

低沉厚重嘅回響，又回復一片平靜。

冇人應門。

我慢慢嘅扭開門鎖，但遲遲嘅唔敢打開。

「我入嚟喇。」

我扭開門鎖，打開房門。

屋入面乾淨整齊，但老闆娘唔喺到。

點解，不辭而別。

係我當刻嘅諗法。

但我知道係冇可能發生嘅事，老闆娘係唔會拋棄我。

搵下有冇咩線索可以知道老闆娘去咗邊。

衣櫃，啲衫仲喺到。

櫃桶，啲嘢都冇攞走。

床單床墊都拆開嚟睇，都冇任何老闆娘嘅線索。

究竟你去咗邊。

繼續喺咁都於事無補，依家最緊要係冷靜。

我決定沖涼，撫平自己嘅愁絲，再慢慢諗老闆娘有可能會去邊到。

老闆娘都唔知點面對男主

留名 追文

等待一個人，半夜凌晨。

濃濃嘅黑夜，無人歸來。

厚重嘅大門，誰來叩響？

微亮嘅天，微紅嘅眼，呢個只係失眠嘅第一晚。

同樣嘅晚上，一日又一日嘅重複。

開門，開燈，閂門。

開門，又再將門關上。

「我翻嚟喇。」

遺憾係，冇人應我。

皎月依舊。

但陪伴我嘅，只剩下靜默嘅影子。

好高質嘅作品，留名

老闆娘

好好睇好有畫面
樓豬加油！！！

學緊調酒 lm

瞓喺床上，好攰，但係瞓唔着。

望住個天花，窗嘅倒影，就好似個枷鎖。

鎖住佢，鎖住我。

一個單獨嘅囚室，冇彼此嘅存在。

你究竟喺邊？

翻嚟喇，好嗎？

我可以讓半張床俾你，可以唔要零用錢。

我唔會再同你鬥嘴，唔會激你。

我好掛住你，你知唔知啊？

好想你再依偎喺我懷抱入面，伏喺我胸膛上。

聽住我嘅心跳，安穩嘅瞓着。

翻嚟喇，好嗎？

回憶，就好似缺堤咁，將我淹沒。

諗起老闆娘對我嘅好，點解，點解冇好好珍惜過。

淚水模糊我嘅雙眼，朦朦朧朧，迷迷糊糊嘅瞓着。

如果可以就咁一睡不醒，你話幾好。

「醒喇，遲到喇。」

「醒喇細路。」

「翻學喇。」

我感覺到有人搖我，用力嘅搖晃。

瞓喺床上嘅我，慢慢睜開眼。

叫醒我嘅，唔係老闆娘，又係邊個？

「醒喇醒喇，大懶豬，大肥豬。」

緊鎖嘅眉頭，用手捉住我膊頭嘅女人，呢個熟悉嘅臉容。

我用力嘅摟住佢，俾佢大大嘅擁抱。

「鬆手啊，好痛啊！」

當我鬆開嘅時候，佢反手就係一拍，打喺我頭上。

「你整痛我喇。」

被打嘅我，冇覺得疼痛。

我坐喺床上望住佢，傻傻嘅笑。

「起身喇，仲笑。」

老闆娘帶住不解嘅表情，轉身離開。

我伸手嘅捉住佢嘅手臂，佢停低腳步。

佢轉身望我，表情困惑。

「唔好再離開我。」

老闆娘詫異，然後微笑。

「我應承你，唔會離開你。」

「從前，現在，將來。」

「一直嘅陪伴你。」

老闆娘一直都喺到，喺個心到。

歡迎光臨。

老闆娘仍然喺到。

歡迎光臨 加油

好好好好好睇
樓主依家中文系？文筆好好 用字好好 有時啲詩句睇完長知識

咁算唔算係表白？

一路睇一路聽呢首歌

尋日先開始睇 今日live咗
好想試返杯迷惘

其實老闆娘一直都唔存在
佢係主角嘅幻覺

返緊咩學？

歡迎光臨，多謝你嘅讚賞。
唔敢講自己文筆用字好，但係希望可以做到簡潔流暢，我係一個讀中文嘅學生。

我覺得比起表白，應該更加接近一種至死不渝嘅承諾。

歡迎光臨，一邊聽歌一邊睇書更加容易進入個氛圍，會更加投入同感觸。

咁巴打你覺得我揀呢首歌黎送你個故，揀得岩唔岩

迷惘時，飲水都會五味紛陳。

歡迎光臨

存在唔存在，係你決定。
對於你嘅解讀，我好有興趣知道
歡迎光臨

男主角嘅設定係20~21歲，仲讀緊書，不過夜晚就會係一個Bartender。
歡迎光臨

中學？asso?大學？

呢個我都想問
一開頭好似話老闆娘供佢讀大學 但啲翻學情節又唔太似

文筆好好 睇得好舒服

抱歉各位 呢兩日趕緊報告，未有時間可以慢慢打文，我承諾今日會有文 或者下晝，或者夜晚。

好抱歉，辜負你哋嘅期望。

唔洗急 但係要快

主角係讀asso嘅學生，因為英文唔叻，final year。

翻學放學嘅情節基本上係刪減曬，因為覺得唔係一個重要嘅元素，可以簡略就簡略佢。

因為翻學放學不外乎行路坐車入學校上堂，之外都冇咩描寫，如果真係用步移法描寫翻學路上嘅一切，文章篇幅會過長，略嫌臃腫。

其實都係我自己嘅惰性作祟 多謝你點出翻學嘅描寫唔夠真實，呢個係我冇考慮周詳，如果有重製，我會嘗試修正呢個問題。

再一次多謝你哋點出問題，百屌成材

好好睇
雖然酒會啲潑婦有啲假
我覺得如果只係細聲mean主角好似會比較合理
感覺上好似好少人會真係鬧出黎

老闆娘嘅諾言，化作一股暖流，流淌入我嘅心入面，充斥喺血液入面，刻印喺基因入面。

只要佢講過，佢就會做到，從來都冇令我失望。

「老闆娘。」

我嘅感覺已經唔能夠用言語表達出嚟。

「行喇，遲到喇。」

老闆娘望住我，有憐愛，亦有不捨。

好似初為人婦，卻要同丈夫分別，逼不得已又無可奈何。

「老闆娘，我唔想翻學。」

「今日唔想翻學，我想你留喺我身邊。」

我真誠嘅望住老闆娘，老闆娘難得害羞嘅低頭。

「人哋叫喬碧落，唔係老闆娘咯。」

雖然老闆娘細細聲，但係逃唔出我嘅耳朵。

原來平時豪爽嘅老闆娘，都會有介懷嘅時候。

「碧落，我直接叫你碧落好唔好啊？」

聽到我直接叫佢嘅名，佢嘅面埋得更加低。

我拉過老闆娘，將佢拉過嚟，貼住我嘅胸膛，躲進我嘅懷抱。

「碧落，碧落。」

我感覺到老闆娘面上唔自然嘅燥紅。

第一次見佢嘅時候，冇諗到最後會成為彼此嘅依存。

紅顏禍水，一見誤終生。

「但係，會唔會耽誤你嘅學業。」

「唔去上堂咪浪費我啲錢咯。」

老闆娘抬頭望住我嘅臉龐。

呢個時候講翻學，會唔會有啲大煞風景？

「書中自有黃金屋，書中自有顏如玉。」

「讀書都係為咗追求功名利祿，榮華富貴，香車美人。」

「依家我擁有你，已經得到顏如玉喇。」

「黃金屋呢啲，都係身外物，生不帶來，死不帶走。」

「但呢刻嘅時光，幾多錢都換唔翻嚟。」

我溫柔嘅望住老闆娘嘅雙眼，四目交投。

「好啦，其實我都唔捨得你。」

老闆娘含羞嘅抱住我。

bartender可以點入行

打破最後一層隔膜，我哋恩愛得肉麻。

時間如果可以回到最初，我希望可以早啲表白心意。

就唔洗承受太多不必要嘅煎熬，等待。

「不如我哋去行街？」

「好啊！」

老闆娘顯得雀躍萬分。

為咗補償損失嘅時間，犧牲少少精力係值得嘅。

「咁你快啲刷牙洗臉食早餐。」

老闆娘催促我準備，自己亦盛裝打扮。

一輪擾攘，最後都成功出門，時間係上午10點。

烈日當空，我哋選擇行藝術館。

應該係先參加調酒課程，考到證書再去酒店/酒吧申請調酒師職位，或者有朋友介紹直接入行。

唔知有冇錯，如果有bartender知道嘅希望可以幫忙解答。

Lm 先 其實樓主講得一d 都冇錯
其實仲有幾個方法 不過我補充一個
就係個bartender睇中左你 佢會叫你入去洗杯
而洗左一段時間佢智叫你溝番杯
溝到而正確佢就會比你拜門學野
同埋其實酒吧唔係你地想像中咁好做

樓主 想問吓有冇老闆娘幻想圖
因為腦海中只得老女人嘅image 浮現 no matter how many times u described her before

我心目中嘅老闆娘，應該會係陳喬恩呢種女仔，外剛內柔。

我知道每個人嘅審美都唔同，其實你可以投射你鍾意嘅人上去，老闆娘係咩樣都冇所謂，重點俾你代入到角色。

有圖好好多 終於唔洗成日諗住一個中年女人

中年女人都可以好正

一補返陳喬恩即刻完整晒

Lm 文筆真係好好 支持樓主

呢兩日冇出文因為修改緊個故事大綱，其實寫到呢步都就結尾。

都因為趕緊報告，冇時間寫故事，聽日會盡量補翻啲文，抱歉各位。

樓主好似有啲浪費咗bartender 個設定
去到後面變咗主角同老闆娘嘅愛情故
反而頭嗰幾章幾好，可以再考慮下寫多幾篇當單元故

好想個故長啲

藝術館本來就少人到訪，平日嘅藝術館更加寧靜，碩大嘅場地顯得更加空曠，凋零。

藝術館入面展出眾多嘅展品，油畫雕塑，書法字畫。

經過一個又一個展品，駐足停下，又移步繼續遊覽。

老闆娘對西方嘅藝術品比較有興趣，停留嘅藝術品大多都係外國作家嘅作品。

直到行到一幅油畫嘅面前，老闆娘冇再前行，一睇就係大半日。

我企喺老闆娘隔離，安靜嘅陪伴。

「呢一幅畫，叫叛逆天使的墮落。」

老闆娘失神嘅望住呢幅畫。

「畫嘅係大天使米迦勒，將所有叛逆天使推入地獄嘅場面。」

「但佢有第二層意思可以解讀。」

「代表住我哋想要成長，就要有覺悟嘅精神，反抗神賦予我哋嘅命運。」

唔知大家有冇睇過聖經，或者讀過路西法嘅故事。

路西法率領墮落天使，企圖取代耶和華佔領天國，後來被米迦勒帶領嘅天使打入地獄。

呢幅畫，畫嘅就係米迦勒送呢班惡魔入地獄嘅場面。

路西法，喺古希臘語入面解作黎明使者。拉丁語為lucifer，由lux同ferre組成，啫係光同帶來，意思係光之使者。

背叛耶和華，反抗耶和華嘅路西法，帶來光明嘅使者背叛光明。

呢個可笑又可悲嘅鬧劇，似乎路西法唔再配得上光明使者，或者黎明使者嘅名字。

路西法改名撒旦，喺地獄管治佢嘅地獄大軍，仰望潔白嘅天空，期待終有一日可以奪回佢嘅榮耀。

撒旦，喺希伯來語入面代表反抗。反抗耶和華，反抗神。

撒旦呢個名，將佢嘅野心展露無遺，係佢反抗耶和華嘅決心。

畫入面天使，惡魔彼此喺到廝殺。

代表正義嘅一方，米迦勒將惡魔打到節節敗退，刀劍滑過惡魔嘅身體，流出嘅係綠色嘅血液。

惡魔用自己嘅爪牙，用自己身體嘅一切，作最後嘅反抗，但係呢一切都係徒勞無功。

披住金光閃爍嘅鎧甲，展開純白嘅翅膀，米迦勒揸住劍，持住盾，踏住惡魔嘅肚，將佢哋踐踏，踩入地獄。

惡魔嘅最後一眼，係不屑亦帶住不甘，佢望住湛藍天空，任由身體墜入地獄深淵。

反抗嘅結果，係悽慘嘅。

離開藝術館後，我哋簡單嘅食個晚飯，最後又返翻酒吧，而我仲回憶緊幅油畫。

究竟咩係善，咩係惡。

掌管一切秩序嘅神就一定係啱？路西法反抗神嘅意志就一定係錯？

仲有，反抗真係代表成長？定只係表現出你唔成熟？

太多太多反思，如果今日冇睇呢幅畫，冇聽到呢個故事，我就唔會好似依家咁煩惱。

「睇嚟你好煩惱喎。」

老闆娘代替我企喺bar檯入面，而我就坐喺bar檯前面，。

「都係因為你個咩墮落又咩背叛，搞到我有啲心煩。」

左手放喺檯上，輕輕按壓眉頭，想驅除腦入面惱人嘅謎思。

「咁等我幫你沖一杯酒，舒緩你嘅煩惱。」

老闆娘用指尖輕輕敲打玻璃杯身，傳出低沉嘅迴響。

「我諗到喇，你等等。」

我見到佢從身後嘅酒櫃攞出一枝苦艾酒。

主角唔係唔飲酒咩

老闆娘用勺將冰放入調酒杯，從酒樽入面倒出苦艾酒，用量酒器接住。

將量杯入面嘅苦艾酒倒入調酒杯，再按比例加入礦泉水，蓋上調酒杯。

老闆娘攞起調酒杯輕輕搖晃，速度不緩不急。

老闆娘嘅手掌比調酒杯，起碼細一個碼，但老闆娘搖晃調酒杯嘅時候顯得毫不費力。

旋轉，拋擲。

調酒杯喺半空劃過，從左手到右手，滯空嘅調酒杯仍然保持杯身平穩。

調製完畢嘅苦艾酒從調酒杯倒出，落入闊口酒杯。

老闆娘喺酒杯上架上湯匙，湯匙上放一粒方糖，然後用打火機點燃方糖。

焦化嘅方糖化作液體，滴入苦艾酒入面。

「呢杯係傳統做法嘅苦艾酒？」

我將冒火嘅方糖，焦糖都投入酒中，用湯匙攪拌。

冒火嘅方糖沉入杯低，冇燃點起酒水，冇泛起一絲波瀾。

「你都可以叫佢做"成長"。」

我攞起酒杯，貼近個鼻，輕輕嘅聞。

好清新嘅香味，係草藥嘅香味。

苦艾酒係由苦艾，茴芹，茴香同其他香草香葉提煉出嚟，本應該係無色透明嘅，但因為由植物提煉出嚟，所以提煉後又加入綠色色素，令人知道係從植物提煉出嚟。

「苦艾酒就好似人生咁，苦澀。」

「苦艾酒係層次豐富嘅酒，因為佢從唔同嘅植物入面提煉出嚟，好似生活嘅多姿多彩。」

老闆娘行出嚟bar檯前，坐喺我隔離。

主角唔飲酒，係唔想借酒精麻痺自己，從而忘記傷痛。

加埋係老闆娘親自為主角調酒，點都會飲少少嘅。

樓主，Vermouth唔應該shake，因為shake既方式會令到冰融化得太多，太多水。普遍都係stir既方式，除非果個人係James Bond。當然可能係你個故事刻意咁安排
Btw 好中意個故

其實我睇資料嘅時候，佢冇寫傳統苦艾酒嘅調製方法，我只能夠靠自己幻想。

資料有講到苦艾酒有兩種比例。當一shot苦艾酒，佢可以係1:2或者1:5。有冇可能加冰同加好少水shake，令佢融化到差唔多有1:5嘅酒同水嘅比例。

其實佢有一種係裝好苦艾酒，用漏匙放方糖，然後用水龍頭滴水嘅速度用水融方糖再滴入個苦艾酒入面。我又嫌棄呢個方法，因為俾我感覺太慢而冇採用。

當然呢個其實係一個漏洞嚟，我對於酒水嘅調製方法係真係外行人，斗膽寫呢個題材都覺得有啲對唔住各位。

多謝你同我講有咁樣嘅問題，令我又學多一樣嘢，多謝你。

百屌成材

「你知唔知點解苦艾酒會代表成長？」

老闆娘轉過身望住我。

「願聞其詳。」

我攞起酒杯輕抿一下。

首先感覺到嘅，係焦糖嘅甜味，跟住係草藥嘅清香，到最後係酒精嘅苦澀。

不過不失，不過杯酒好似淡咗啲。應該係搖晃嘅過程中，冰融化成水溝淡咗酒嘅味道。

老闆娘嘅"成長"係激烈嘅，焦糖嘅口感，苦艾嘅香氣，酒精嘅味道都係強烈嘅。就好似戰爭，味道之間嘅碰撞產生微妙嘅感覺。

如果俾我沖呢杯"成長"嘅話，或者我會用滴水融化方糖，令水，糖同苦艾酒可以喺平淡中完成調製，或者客人等待嘅時間會較耐，不過成長，唔係需要時間嘅磨練咩？

終於live咗
一路睇個故一路好有畫面
好正

「頭先講咗，苦艾酒代表成長，係因為味道嘅苦澀，但其實所有嘅酒都一樣，點解特別係苦艾酒先代表成長？」

我用湯匙攪拌苦艾酒，但褐紅色嘅焦糖同綠色嘅苦艾酒並冇混合嘅跡象。

「係糖。」

「白色嘅方糖代表嘅係我哋嘅純真。」

「從燃燒方糖嘅一刻，純真就隨着火焰消失，滴入苦艾酒入面，成為成熟嘅犧牲品。」

我停止攪拌，放低湯匙，安靜嘅聽老闆娘講故事。

「記唔記得叛逆天使的墮落入面，惡魔嘅血液係咩色？」

如果我冇睇錯嘅話，應該係綠色。

「係苦艾酒嘅綠色？」

「冇錯，苦艾酒嘅綠色，就好似惡魔嘅血液。」

「現實迫使我哋成長，最後我哋化身惡魔。正常嘅血液係紅色嘅，而惡魔嘅血液係綠色嘅。紅色又成為聖潔嘅代表，綠色則表示成長，代表邪惡。」

「燃燒嘅白色方糖，褐紅色嘅焦糖，綠色嘅苦艾酒。」

「呢個正正就係一個成長嘅故事。」

我望住杯中嘅苦艾酒，望住焦化嘅焦糖，望住酒中自己嘅倒影。

「慶幸嘅，綠色入面，紅色仍然存在。」

但係，我嘅純真又去咗邊？

老闆娘暗示
用愛火燒去你既純真
一齊加甜呀
仲諗!!!!!

其實我係留名

見到即刻加翻話shake完令杯嘢淡咗嗰到笑咗

「快快手飲埋杯嘢就走喇，趕住翻去睇電視劇。」

老闆娘望一望手錶，九點半未有。

「你翻去睇住電視劇先，我十一點再翻去。」

「咁我翻去先喇，你都唔好咁夜走喇。」

「我知道喇。」

我輕輕嘅親吻老闆娘嘅面頰，係道別嘅吻。

老闆娘攞起手袋，推開門，消失喺街口嘅轉角。

酒吧再一次回歸平靜。

直到十一點，未有客人光臨。

望著店入面嘅一切，或者呢一切將會離我而去。

冇客人幫襯我哋，呢間酒吧遲早都會閂，唔知仲可以做多幾多個客人。

微黃嘅燈光充斥住酒吧，我望著街外嘅行人經過，又消失喺視線入面。

「算喇，都係冇人會嚟。」

我收拾好調酒嘅工具，洗好放好。

將門鎖好，我望著酒吧。

「再見。」

抱歉各位，我有睇到你哋想故事長啲嘅請求，請原諒我做唔到，我都好想個故事可以長啲，但係時間越嚟越唔夠用，對於人物嘅故事都冇咁多可以寫。

今晚呢個故事應該就會完結，我會努力寫埋個故事，有關故事嘅疑問或者更多內容，或者今晚我會一次講埋。

多謝睇故事嘅各位書友，多謝你哋鐘意個故事，鐘意老闆娘，多謝你哋俾機會我改進。

最後我想同大家講多次，歡迎光臨，各位。

淡淡長夜，舊燈殘月。

靜謐星河，長路漫漫。

小巷大街，迂迴徘徊。

不見路人不聞聲。

窺月，人寥落。

回家，回家。

何處為家？

「老闆，等人啊。」

望著門口嘅我，望一望坐喺bar檯前嘅男仔。

「唔好意思，唔賣酒俾小朋友。」

唔賣酒俾着校服嘅學生，係我嘅道德底線。

「老闆，我都唔係咩生人，我都叫日日嚟幫襯你啊。」

你係每日嚟坐，纏住我賣酒俾你，唔係幫襯我。

「唔賣。」

「走喇，唔好再嚟喇。」

望著面前嘅小朋友，佢嘅無賴好似一個人。

「老闆啊，就一次咁多啊，只係一杯。」

「一啖就夠。」

望住佢倔強嘅眼神，要我點回絕佢。

「俾個理由我，點解要賣酒俾你。」

我望著佢，直視佢。

你話想飲酒，你就俾個合理嘅理由我，人仔細細就學識借酒消愁。

「我想忘記一個人。」

佢望住我，講出佢嘅原因。

「呢個唔係一個好理由。」

我靠住凳，望住佢。

「但係我決定為你沖一杯酒。」

「多謝老闆。」

佢望住我，見到佢眼入面嘅喜悅。

「講下你嘅故事？」

「一個故事一杯酒。」

攞起好耐都冇攞起嘅調酒杯，就好似返翻以前嘅日子。

「我想忘記一個人，忘記一個曾經深深愛過嘅人。」

望著個男仔講故事，就好似望住以前嘅自己。

「唔知要幾耐呢？」

或者要好耐好耐，要經歷好多個難熬嘅夜晚，失眠又繼續等待。

仲會隨時又起對佢嘅思念，但又要即刻打消。

諗起一齊經歷過嘅日子，一個轉身，一個微笑，都係曾經嘅美好回憶。

「真係好想忘記佢。」

佢伏喺台上，面埋喺兩隻手臂中間，用衫包圍住自己。

「你想忘記佢，有冇諗過係因為你仲愛佢。你掛住佢，所以先想忘記佢。」

佢繼續伏喺檯上，冇回答我。

「戀愛就好似一個圍城，城入面嘅人想出去，城入面嘅人想入嚟。」

「你想忘記一個人，佢嘅身影就只會越深刻嘅烙印喺你記憶入面。」

「永遠都擺脫唔到呢段回憶。」

其實掛住一個人，有咩唔好。

鐘意一個人，就可以忍受同佢嘅分離，因為你會期待再次相遇嘅時候，佢又會變成點。

就算對方唔完美，鐘意就係鐘意，掛住就係掛住。

又可苦欺騙自己嘅情感。

需要做嘅，唔係忘記佢，而係諗下點樣熬過呢段痛苦嘅思念。

憧憬再次相遇嘅結局。

離別唔係痛，時間先係。

就算時間係幾咁難熬，但始終都會過去。

時間會沖淡一切苦痛，時間都可以醞釀最濃郁嘅愛情。

捱過之後，一切都會變好。

勇敢面對時間俾你嘅磨煉。

時間並唔會磨滅美好嘅回憶，都唔會改變過去發生嘅事。

只不過時間過去，我哋看待事物嘅心態改變，回望過去嘅時候，一切苦難都好似變得平淡。

其實樓主有冇講過故事去向？
我大概到依加都未太了解到故事既主線/咩類型既故事
希望樓主解答下
唔該

「人生係唔係就係不停嘅錯過又錯過？」

人生係不停嘅錯過，然後自怨自艾。

你會錯過清晨第一絲嘅光明，錯過黃昏嘅最後一抹晚霞。

錯過彼此相遇嘅大家，錯過對方嘅美好年華。

「如果俾多次機會我，我一定唔會再錯過。」

但係冇錯過，你又點樣學識珍惜。

珍惜對方嘅一個轉身，一個回眸。

錯過就係錯過，可以做嘅就只有把握下一次，同避免悲劇再次發生。

live,睇得明樓主想表達啲咩既人留名支持吓

唔好意思各位，出出下瞓咗。等等會出埋佢，對於故事有疑問嘅可能需要我出完先一一解答，可能要你哋再等一陣。

多謝仲睇緊嘅書友，早晨各位。

早阿

加速

「點解命運弄人，有緣但係無分。」

緣分緣分，緣來相遇，緣滅而分。

有合就有分，重要係我哋冇錯過對方。

有嘅就只係遇上對方，喺既定嘅時間，不早不晚。

喺課室入面，辦公室裏面，街口嘅轉角。

我哋嘅遇見，就係最美好嘅過錯。

我哋嘅分離，係最恰當嘅安排。

「送你嘅玫瑰，早就凋謝。」

玫瑰花嘅花語，係美好嘅愛情。

或者係因為玫瑰同愛情共通。

玫瑰需要呵護先可以健康，愛情亦需要入微嘅照顧先可以幸福嘅孕育。

欣賞彼此嘅美，同時承擔帶來嘅苦。

玫瑰嘅尖刺係保護，愛情嘅猜度又何嘗唔係。

但係鐘意一個人，就係要細心體會，一次又一次嘅甜蜜同痛苦。

冇得逃避，都冇辦法避免。

「空虛啊，孤獨啊。」

少年不識愁滋味，為賦新詞強說愁。

如今識盡愁滋味，欲說還休，

欲說還休，

卻道天涼好個秋。

辛棄疾年輕嘅時候，都感歎人生多苦愁，但佢老咗之後先發現，真正嘅愁，喺講唔出口，講出嚟嘅算唔上憂愁。

苦愁係能歎，卻又不能言。

孤獨，咩又係孤獨。

我會話有孩子，有瓜果，有一隻小狗。

佢哋喺瓜田入面嬉戲，孩子小狗相互追逐。

而我只能夠喺側邊，憑欄靜看。

人生難免孤獨，但我哋始終與孤獨為伍，學識同孤獨相處，共存，係人生嘅一門學問。

「唉。」

呢句唉，就有幾分孤獨嘅惆悵。

「老闆，酒得未啊。」

「得喇，請等等。」

我將酒從調酒杯倒出，倒入杯中。

「你要嘅酒。」

我將杯推去佢面前，又坐翻低喺凳上。

「唔介紹一下？」

「唔喇，你飲完就會知道。」

佢攞起酒杯，湊過去鼻嘅下方。

「好臭嘅酒精味。」

我微微一笑，唔沖俾你又死纏爛打，沖完俾你又嫌棄杯酒烈。

「試下味道係點。」

佢望一望我，輕輕嘅抿一啖。

再抿一啖，然後將杯酒灌入肚入面。

「好酒。」

見佢呢句違心嘅說話，真係覺得好笑。

「咁你講下杯酒有咩好。」

只係見佢摸摸鼻尖，雙面暈開不自然嘅燥紅。

「有咩感想？」

佢摸一摸個頭，好似尋找啱啱嘅味道。

「飲完個喉嚨有啲涼？」

「算啦，你都係走喇。」

我揮揮手，示意佢離開。

「老闆，我想跟你學調酒。」

「冇人工你學唔學？」

個男仔面露難色，掙扎。

「學。」

「唔教，走喇你。」

我靠住椅背，閉目養神。

「我真係有心跟你學㗎。」

我望住佢，望住自己。

「如果你講到杯酒嘅名，我就教你。」

「等待，呢杯酒係為咗等一個人。」

「等待一朵白玫瑰。」

佢企起身，激動嘅望住我。

「啱唔啱？」

我冇出聲，只係靜靜嘅望住佢。

「你知唔知咩係酒？」

我問佢。

酒，即酒水。

酒之一字，分水酉，指酉時之水。地支十二，酉曰十。酉為西。酉即仲秋，為穀物收成之時。由谷糧所釀製，謂酒。

酒，為醉。醉人之物皆為酒。

從水到酒，係一種層次嘅昇華。由酒到水，則係一場情感嘅回溯。

酒，為人生、為生死、為真假、為因果、為輪迴。

我攞起檯面上嘅花樽，花樽入面插住一支白玫瑰，玫瑰上面有一陣甜絲絲嘅香氣。

轉身，倒走花樽入面嘅舊水，換入新嘅蜜糖水，用蜜糖水養白玫瑰。

「仲未走？」

我望一望佢，見佢仲企喺到。

「老闆......」

「翻去啦，聽日六點，準時翻工。」

男仔嘅面，洋溢住興奮嘅神情。

「冇人工收，想走可以隨時走。」

我繼續打理我嘅白玫瑰。

佢滿懷高興嘅離開。

「老闆，你係唔係等人啊？」

唔係，我冇等邊個，都冇人會嚟。

多謝各位一路嘅支持，呢個故事終於可以講一句，完喇。

從故事第一日開始到最後一日，多謝每位鼓勵過我嘅書友，有你哋嘅陪伴，故事先可以更完美嘅呈現。

故事入面有好多漏洞，但係多謝你哋不厭其煩嘅指出，百屌過後雖然都冇成咩大材，但係我相信總會有進步，知識都有所提升。

我知道故事寫到後期嘅時候，速度已經慢過每日一寫，但係大家都耐心等待，冇屌我老母，已經係對我最大嘅支持。

故事寫到越後或者大家會覺得好散，我會寫一篇後記解釋翻啲內容，或者大家有邊到唔明可以直接留言，我一定會回復，請各位放心。

多謝各位書友，有緣我哋會再見。

完左？

下 咁樣完左啦??

雖然係有啲突然 但呢個ending都幾好
喺主角同老闆娘最曖昧嘅時候講翻佢哋嘅開始

其實呢度個’老闆’係之前ge喬碧落定係n年後ge楚緣？

呢個問題問得真係好，你可以有三個嘅解讀方法。

1.老闆係年輕喬碧落，個細路係年輕楚緣。

2.老闆係老楚緣，個細路係街外人。

3.老闆係老楚緣，個細路係年輕楚緣，呢次係一個誇時間緯度嘅"對話"，或者係老楚緣空閒時嘅幻想。

係啊，個故事完喇。

或者唔係好符合你哋心入面嘅結局，但係故事真係完結啦。

故事完喇，入嚟睇下？

故事主線係bartender楚緣為客人調酒，同攻略老闆娘。

楚緣所聽嘅每一個故事成為呢個故事主要嘅敘述內容，同時寫出楚緣嘅心理或者睇法。你哋亦可以拆開當獨立故事睇。

楚緣並冇幫客人修正過錯嘅能力，但係佢作為一個聆聽者同俾意見嘅人，算係另類嘅"救贖"客人，彌補心中嘅遺憾。（bartender唔係神父，酒吧亦唔係教堂。）

而一開始對酒嘅定義有五個，為人生、生死、真假、因果、輪迴。

每個故事其實都最少代表一個，迷惘嘅cici係人生，帶出人生都會犯錯，都經歷過迷惘，但最後總會揾到希望嘅曙光，"破曉"。

中學老師嘅醉帶出真假嘅道理。飲完"開始/結束"嘅中學老師，係真醉假醒，定假醉真醒？

同老闆娘討論酒嘅定義，帶出生死之意，生死之意喺醒醉之間，同時探討係心死定純粹酒醉。

因果喺楚緣同老闆娘晚餐到楚緣去酒會一事可以睇到。講出滴酒不沾嘅因，同告別初戀嘅果。

輪迴就係最後嘅來客，著校服嘅細路。佢係一切嘅開始，都係一切嘅結束，你可以用三個角度睇呢次嘅結局。

1.老闆係年輕嘅老闆娘，細路係楚緣。
2.老闆係老楚緣，細路係一個普通客人。
3.老闆係老楚緣，細路係年輕楚緣，呢次嘅交談係跨時間緯度嘅"對話"，或者係老楚緣等待一個人時嘅幻想。

故事最後一個客人「」裏面係客人嘅說話，普通嘅字係楚緣嘅回答，心入面回答或者真係答翻客人。

輪迴亦喺酒同水之間存在。

"從水到酒，係一種層次嘅昇華。由酒到水，係一場情感嘅回溯。"

客人話老闆等一個人，等一朵白玫瑰。呢句說話係側面嘅佐證。

白玫瑰，解純潔嘅愛戀，但只會送俾死去嘅愛人。玫瑰冇味，用蜂蜜養花希望花可以有甜絲絲嘅味道，個味道係老闆所等待嘅人嘅味道、體味或者對佢嘅感覺。

呢句說話亦想帶出楚緣揾到自己飲水嘅原因，唔係因為低賤嘅自己只能飲水，而係我飲嘅每杯水都不比酒差，因為我有豐富嘅情感。

我自己想寫嘅結果，係老闆娘消失或者離世。

老闆娘喺酒會後消失，呢個第一次消失係真係消失，定後來有再翻嚟？定第二次見到嘅老闆娘只係楚緣嘅一個憧憬。

消失嘅原因我俾唔到大家，或者因為意外，或者因為患病。

但係故事結局1依然係成立，翻嚟之後嘅老闆娘冇再離開楚緣，大家過住幸福嘅生活。

呢個故事最初嘅打算就係想寫曬第一章對酒嘅定義就完結。我都好想故事可以延續落去，但無奈我寫嘅故事基本上都真實發生過，我亦冇再多嘅經歷可以寫。

同埋接下來嘅時候都需要趕一連串嘅學科報告，真係冇太多時間寫故事，唔想因為忙碌而拖住睇故事嘅大家，我都相信平駒並駕嘅結果只會兩邊都不盡人意。

所以抱歉各位，我有睇到你哋嘅訴求，但無奈我做唔到。

最後細路飲嘅係雙飛人加水，老闆係冇違反自己嘅道德底線嘅。

呢個應該就係對呢個故事嘅解答，如果大家睇完呢個後話都係有唔明嘅地方，歡迎留言講我知，我會一一解答你哋嘅疑問。

最後最後最後，好多謝陪我奮鬥嘅各位，多謝你哋。

歡迎光臨，有緣再見。

期待樓主新文

最後主角終於做到老闆,但係老闆娘已經唔起佢身邊